{"id": 399, "name": "elDiario.es", "domain": "eldiario.es", "bias": "left-center", "credibility": "high-credibility", "reporting": "high", "questionable": null, "url": "https://www.eldiario.es/comunitat-valenciana/val/mazon-dirigeix-per-primera-vegada-les-victimes-dana-per-publicitar-les-seues-ajudes-turisme-gaudiu-d-viatge-inoblidable_1_12376844.html", "title": "Mazon Dirigeix Per Primera Vegada Les Victimes Dana Per Publicitar Les Seues Ajudes Turisme Gaudiu D Viatge Inoblidable_1_12376844.html", "content": "Hoy hablamos de... Santos Cerd\u00e1n Gibraltar Brian Wilson Jueces y fiscales Aranceles Pareja de Ayuso Sueldo funcionarios Solar Orbiter Concierto Morrissey Maz\u00f3n IRPF SMI Cristina Santurino Granizo Madrid Nuevas se\u00f1ales tr\u00e1fico Luna llena Pollo teriyaki Google Maps Rebajas 2025 Jard\u00edn japon\u00e9s Renta 2024 Palabra del d\u00eda Crucigrama Calendario Renta Pasatiempos Programaci\u00f3n TV Ingreso M\u00ednimo Vital Colegios Madrid 2025/2026 Pol\u00edtica Sociedad Econom\u00eda Internacional - The Guardian CulturaLibrotea Librotea Librotea Tecnolog\u00eda Desalambre El rinc\u00f3n de pensar Consumo Claro VerteleProgramaci\u00f3n TV Programaci\u00f3n TV Programaci\u00f3n TV Nidos era Ballena Blanca Viajes & Gastro Juegos Motor Spin Festival FIC Eventos elDiario BrandsSaludReciclajeRenovables Salud Reciclaje Renovables Salud Reciclaje Renovables Andaluc\u00edaCord\u00f3polisSevillaelDiario.es Cord\u00f3polis SevillaelDiario.es Cord\u00f3polis SevillaelDiario.es Arag\u00f3n Asturias Canarias Cantabria Castilla-La Mancha Castilla y Le\u00f3nile\u00f3nEl Bierzo ile\u00f3n El Bierzo ile\u00f3n El Bierzo Catalunya Comunitat ValencianaLa Marina La Marina La Marina Euskadi Extremadura Galicia Illes Balears MadridSomos Chamber\u00edSomos ChuecaSomos Lavapi\u00e9sSomos Malasa\u00f1aSomos Tetu\u00e1nHoy se sale - gu\u00eda del ocio Somos Chamber\u00ed Somos Chueca Somos Lavapi\u00e9s Somos Malasa\u00f1a Somos Tetu\u00e1n Hoy se sale - gu\u00eda del ocio Somos Chamber\u00ed Somos Chueca Somos Lavapi\u00e9s Somos Malasa\u00f1a Somos Tetu\u00e1n Hoy se sale - gu\u00eda del ocio Murcia Navarra La Rioja Zona Cr\u00edtica Ignacio Escolar Pol\u00edtica para supervivientes Al d\u00eda P\u00e9rez Royo Tribuna abierta Piedras de papel Micromachismos El ojo izquierdo Cr\u00f3nicas del poder Guerra eterna El caballo de Nietzsche Contrapoder Ciencia Cr\u00edtica Tu mejor yo Retrones \u00daltima llamada M\u00e1s blogs Un tema Al d\u00eda Carne Cruda Anguita y Julio Movidas varias En la UCI Pedi\u00e1trica Quo Andaluc\u00edainforma Madridinforma El orden mundial Kiosko.net Andar en bici Catalunya plural El diario de la educaci\u00f3n Campobase Gr\u00e0ffica El estafador Igualdad Crisis clim\u00e1tica Derechos y libertades Memoria hist\u00f3rica Vigilancia del poder \u00c9tica digital Salud p\u00fablica Educaci\u00f3n LGTBI Movilidad Racismo Precariedad Vivienda Estatuto de elDiario.es Tus ventajas Aumenta tu cuota El blog de los socios y socias Regala elDiario.es Preguntas frecuentes La opini\u00f3n de los socios y las socias Revista Qu\u00e9 es El equipo Contacto Danos una pista elDiario responde FAQs **TARJETA CADUCADA** Por favor, actualiza tus datos de pago para que podamos renovar tu suscripci\u00f3n y sigas siendo socia/o de elDiario.es. Tu tarjeta caduca el. Te seguimos necesitando,. **No has terminado tu compra** Parece que tuviste problemas para darte de alta como socio/a en elDiario.es. Termina el proceso en solo unos minutos. Te necesitamos m\u00e1s que nunca. **No podemos cobrar tu cuota** Tus datos de pago son err\u00f3neos o incompletos. Actualiza tus datos para renovar la cuota y no causar baja como socio/a de elDiario.es **Maz\u00f3n es dirigeix per primera vegada a les v\u00edctimes de la DANA per a publicitar les seues ajudes al turisme: \u201cQue gaudiu d\u2019un viatge inoblidable\u201d** La Generalitat remet una carta firmada pel cap del Consell als operadors del Bo Viatge Recuperem Turisme 2025 dotat fins a 350 euros per persona afectada per les riuades perqu\u00e8, al seu torn, es fa\u00e7a arribar als beneficiaris \u201ccom a benvinguda a l\u2019habitaci\u00f3 dels allotjaments o altres vies\u201d **La Generalitat remet una carta firmada pel cap del Consell als operadors del Bo Viatge Recuperem Turisme 2025 dotat fins a 350 euros per persona afectada per les riuades perqu\u00e8, al seu torn, es fa\u00e7a arribar als beneficiaris \u201ccom a benvinguda a l\u2019habitaci\u00f3 dels allotjaments o altres vies\u201d** **La Generalitat remet una carta firmada pel cap del Consell als operadors del Bo Viatge Recuperem Turisme 2025 dotat fins a 350 euros per persona afectada per les riuades perqu\u00e8, al seu torn, es fa\u00e7a arribar als beneficiaris \u201ccom a benvinguda a l\u2019habitaci\u00f3 dels allotjaments o altres vies\u201d** Carlos Navarro Castell\u00f3 0 \u201cUs anime a redescobrir la Comunitat Valenciana i que gaudiu d\u2019un viatge inoblidable\u201d. Aix\u00ed finalitza la carta firmada pel president del Govern valenci\u00e0, Carlos Maz\u00f3n (document complet al final de la informaci\u00f3), que des de la Generalitat s\u2019ha rem\u00e9s a les empreses operadores que participen en el Bo Viatge Recuperem Turisme 2025 destinat a afectats per la DANA. Segons la documentaci\u00f3 recaptada per elDiario.es., des del departament de Turisme encarregat de gestionar el Bo Viatge s\u2019ha rem\u00e9s un correu electr\u00f2nic a les diferents companyies de viatges en qu\u00e8 s\u2019adjunta la carta esmentada i es posa de manifest que \u201cel president ha volgut expressar personalment el seu agra\u00efment als participants en el programa Bo Viatge Recuperem Turisme\u201d, motiu pel quale els sol\u00b7licita \u201cdes de la Generalitat\u201d que es done trasllat de la missiva per a fer-la arribar \u201ccom a benvinguda a l\u2019habitaci\u00f3 dels allotjaments o altres vies que es consideren oportunes als beneficiaris del bo\u201d. Un bo que es va habilitar el 12 de maig passat i que va destinat a les persones afectades per les riuades per a viatjar durant tot el que queda d\u2019any. Es tracta d\u2019una ajuda que \u201ccobreix el 100% del cost de la reserva del viatge i fins a un m\u00e0xim de 350 euros\u201d sempre que es facen estades m\u00ednimes de dues nits consecutives en allotjaments tur\u00edstics de la Comunitat Valenciana adherits al programa. D\u2019aquesta manera, Maz\u00f3n s\u2019ha dirigit aix\u00ed per primera vegada a les v\u00edctimes i els afectats de la DANA per escrit i ha sigut per a deixar const\u00e0ncia de l\u2019origen d\u2019aquestes ajudes. L\u2019escrit comen\u00e7a expressant \u201cdes del respecte, la proximitat i la solidaritat, l\u2019agra\u00efment del Consell per la vostra participaci\u00f3 en el Bo Viatge Recuperem Turisme 2025 que us ha portat fins ac\u00ed per a disposar d\u2019un temps d\u2019oci i descans merescuts\u201d. A continuaci\u00f3, afig que \u201cara m\u00e9s que mai cal tornar a compartir moments que generen bons records, que reconnecteu amb els vostres, gr\u00e0cies al molt i bo que la nostra oferta tur\u00edstica pot donar\u201d. Per aix\u00f2, anima els damnificats a retrobar-se \u201camb el millor de les nostres prov\u00edncies, amb la seua hospitalitat, la seua cultura, la seua gastronomia i el seu patrimoni natural tan ric com divers que conforma l\u2019actitud mediterr\u00e0nia que ens caracteritza\u201d. Per acabar, afirma: \u201cContinuarem caminant al vostre costat, amb sensibilitat, amb responsabilitat i amb la certesa que, junts, podem continuar construint la recuperaci\u00f3 i la reactivaci\u00f3 social i econ\u00f2mica de la Comunitat Valenciana. Gr\u00e0cies de cor per formar part d\u2019aquesta gran xarxa de confian\u00e7a, benestar i felicitat que \u00e9s el turisme\u201d. **Inclou tractaments de benestar o excursions** El Bo Viatge Recuperem Turisme permet, a m\u00e9s, incloure serveis complementaris com ara mitja pensi\u00f3, tractaments de benestar, activitats esportives, excursions o aparcament. Segons va informar fa poc el Consell, aquesta iniciativa t\u00e9 un doble vessant: d\u2019una banda, ajudar les persones afectades per les riuades a recuperar la normalitat, tamb\u00e9 des del punt de vista emocional i, de l\u2019altra, refor\u00e7ar el turisme intern com a motor econ\u00f2mic i social del nostre territori. Maz\u00f3n va ressaltar en el seu moment que \u201cuna de les m\u00e0ximes prioritats de la Generalitat \u00e9s agilitzar al m\u00e0xim tota mena d\u2019ajudes, que \u00e9s el que necessiten les persones damnificades per a anar recuperant la normalitat amb mesures eficaces i eficients que tinguen un impacte real\u201d. **Paiporta, Catarroja i Algemes\u00ed, els municipis amb m\u00e9s demanda** Els municipis amb un nombre m\u00e9s gran de sol\u00b7licituds s\u00f3n fins ara Paiporta, Catarroja, Algemes\u00ed, Aldaia, Torrent, Alfafar, Benet\u00fasser, Picanya, Alaqu\u00e0s i Sedav\u00ed. Altres localitats amb un nombre de peticions significatiu s\u00f3n Albal, Paterna, Val\u00e8ncia (pedanies del sud), Massanassa, Xirivella, Alzira, Xiva, Quart de Poblet, Sueca i Riba-roja de T\u00faria. El Bo, que va dirigit exclusivament a persones f\u00edsiques empadronades en algun dels m\u00e9s d\u2019un centenar de localitats de la prov\u00edncia de Val\u00e8ncia damnificades per les riuades, es pot usar per a viatjar entre el 26 de maig i el 22 de desembre de 2025 ininterrompudament, incloent-hi els mesos d\u2019estiu. Les persones benefici\u00e0ries rebran en el correu electr\u00f2nic el bo amb un codi que han de canviar a l\u2019hora de fer la reserva en l\u2019ag\u00e8ncia de viatges o l\u2019establiment hoteler. / Comunitat Valenciana El Gobierno de Maz\u00f3n flexibiliza la normativa ambiental y ac\u00fastica para nuevos colegios, centros sanitarios o residenciasCarlos Navarro Castell\u00f3 El Gobierno de Maz\u00f3n flexibiliza la normativa ambiental y ac\u00fastica para nuevos colegios, centros sanitarios o residencias Carlos Navarro Castell\u00f3 El Gobierno de Maz\u00f3n flexibiliza la normativa ambiental y ac\u00fastica para nuevos colegios, centros sanitarios o residencias Carlos Navarro Castell\u00f3 El Govern de Maz\u00f3n flexibilitza la normativa ambiental i ac\u00fastica per a nous col\u00b7legis, centres sanitaris o resid\u00e8nciesCarlos Navarro Castell\u00f3 El Govern de Maz\u00f3n flexibilitza la normativa ambiental i ac\u00fastica per a nous col\u00b7legis, centres sanitaris o resid\u00e8ncies Carlos Navarro Castell\u00f3 El Govern de Maz\u00f3n flexibilitza la normativa ambiental i ac\u00fastica per a nous col\u00b7legis, centres sanitaris o resid\u00e8ncies Carlos Navarro Castell\u00f3 Maz\u00f3n es dirigeix per primera vegada a les v\u00edctimes de la DANA per a publicitar les seues ajudes al turisme: \u201cQue gaudiu d\u2019un viatge inoblidable\u201dCarlos Navarro Castell\u00f3 Maz\u00f3n es dirigeix per primera vegada a les v\u00edctimes de la DANA per a publicitar les seues ajudes al turisme: \u201cQue gaudiu d\u2019un viatge inoblidable\u201d Carlos Navarro Castell\u00f3 Maz\u00f3n es dirigeix per primera vegada a les v\u00edctimes de la DANA per a publicitar les seues ajudes al turisme: \u201cQue gaudiu d\u2019un viatge inoblidable\u201d Carlos Navarro Castell\u00f3 Maz\u00f3n se dirige por primera vez a las v\u00edctimas de la DANA para publicitar sus ayudas al turismo: \u201cQue disfrut\u00e9is un viaje inolvidable\u201dCarlos Navarro Castell\u00f3 Maz\u00f3n se dirige por primera vez a las v\u00edctimas de la DANA para publicitar sus ayudas al turismo: \u201cQue disfrut\u00e9is un viaje inolvidable\u201d Carlos Navarro Castell\u00f3 Maz\u00f3n se dirige por primera vez a las v\u00edctimas de la DANA para publicitar sus ayudas al turismo: \u201cQue disfrut\u00e9is un viaje inolvidable\u201d Carlos Navarro Castell\u00f3 La \u201chuida\u201d a EEUU con la que Maz\u00f3n justific\u00f3 su ausencia en la romer\u00eda de Alicante cost\u00f3 50.000 eurosCarlos Navarro Castell\u00f3 La \u201chuida\u201d a EEUU con la que Maz\u00f3n justific\u00f3 su ausencia en la romer\u00eda de Alicante cost\u00f3 50.000 euros Carlos Navarro Castell\u00f3 La \u201chuida\u201d a EEUU con la que Maz\u00f3n justific\u00f3 su ausencia en la romer\u00eda de Alicante cost\u00f3 50.000 euros Carlos Navarro Castell\u00f3 La Guardia Civil entrega al Supremo grabaciones de Santos Cerd\u00e1n que lo sit\u00faan al borde de la imputaci\u00f3nPedro \u00c1gueda/Elena Herrera La Guardia Civil entrega al Supremo grabaciones de Santos Cerd\u00e1n que lo sit\u00faan al borde de la imputaci\u00f3n Pedro \u00c1gueda/Elena Herrera La Guardia Civil entrega al Supremo grabaciones de Santos Cerd\u00e1n que lo sit\u00faan al borde de la imputaci\u00f3n Pedro \u00c1gueda/Elena Herrera El PSOE niega cualquier implicaci\u00f3n de Santos Cerd\u00e1n en ama\u00f1os de obra p\u00fablica o cobro de mordidasJos\u00e9 Enrique Monrosi El PSOE niega cualquier implicaci\u00f3n de Santos Cerd\u00e1n en ama\u00f1os de obra p\u00fablica o cobro de mordidas Jos\u00e9 Enrique Monrosi El PSOE niega cualquier implicaci\u00f3n de Santos Cerd\u00e1n en ama\u00f1os de obra p\u00fablica o cobro de mordidas Jos\u00e9 Enrique Monrosi Espa\u00f1a y Reino Unido acuerdan un nuevo estatus para Gibraltar: adi\u00f3s a la verja y a los controles sobre personas y mercanc\u00edasIrene Castro Espa\u00f1a y Reino Unido acuerdan un nuevo estatus para Gibraltar: adi\u00f3s a la verja y a los controles sobre personas y mercanc\u00edas Irene Castro Espa\u00f1a y Reino Unido acuerdan un nuevo estatus para Gibraltar: adi\u00f3s a la verja y a los controles sobre personas y mercanc\u00edas Irene Castro Qu\u00e9 supone el acuerdo entre Espa\u00f1a y el Reino Unido sobre el nuevo estatus de Gibraltar tras el BrexitMar\u00eda Ram\u00edrez Qu\u00e9 supone el acuerdo entre Espa\u00f1a y el Reino Unido sobre el nuevo estatus de Gibraltar tras el Brexit Mar\u00eda Ram\u00edrez Qu\u00e9 supone el acuerdo entre Espa\u00f1a y el Reino Unido sobre el nuevo estatus de Gibraltar tras el Brexit Mar\u00eda Ram\u00edrez Espa\u00f1a y Palestina fuerzan una votaci\u00f3n en la ONU contra los abusos de Israel en Gaza como respuesta al bloqueo de EEUUJavier Biosca Azcoiti Espa\u00f1a y Palestina fuerzan una votaci\u00f3n en la ONU contra los abusos de Israel en Gaza como respuesta al bloqueo de EEUU Javier Biosca Azcoiti Espa\u00f1a y Palestina fuerzan una votaci\u00f3n en la ONU contra los abusos de Israel en Gaza como respuesta al bloqueo de EEUU Javier Biosca Azcoiti S\u00e1nchez defiende al fiscal general que \u201cpersigue delincuentes\u201d y Feij\u00f3o le acusa de estar en el \u201cb\u00fanker de los aut\u00f3cratas\u201dAitor Riveiro/Alberto Ortiz S\u00e1nchez defiende al fiscal general que \u201cpersigue delincuentes\u201d y Feij\u00f3o le acusa de estar en el \u201cb\u00fanker de los aut\u00f3cratas\u201d Aitor Riveiro/Alberto Ortiz S\u00e1nchez defiende al fiscal general que \u201cpersigue delincuentes\u201d y Feij\u00f3o le acusa de estar en el \u201cb\u00fanker de los aut\u00f3cratas\u201d Aitor Riveiro/Alberto Ortiz Recursos, escritos de acusaci\u00f3n y juicio tras el verano: los posibles horizontes de la causa contra el fiscal generalAlberto Pozas Recursos, escritos de acusaci\u00f3n y juicio tras el verano: los posibles horizontes de la causa contra el fiscal general Alberto Pozas Recursos, escritos de acusaci\u00f3n y juicio tras el verano: los posibles horizontes de la causa contra el fiscal general Alberto Pozas El paro de los jueces: magistrados con togas protestando contra el Gobierno en varias ciudades y manifestantes que insultan a S\u00e1nchezelDiario.es / Agencias El paro de los jueces: magistrados con togas protestando contra el Gobierno en varias ciudades y manifestantes que insultan a S\u00e1nchez elDiario.es / Agencias El paro de los jueces: magistrados con togas protestando contra el Gobierno en varias ciudades y manifestantes que insultan a S\u00e1nchez elDiario.es / Agencias Una jueza imputa a un periodista de elDiario.es tras una queja de la pareja de Ayuso por las noticias de la causa contra el fiscal generalI\u00f1igo Aduriz Una jueza imputa a un periodista de elDiario.es tras una queja de la pareja de Ayuso por las noticias de la causa contra el fiscal general I\u00f1igo Aduriz Una jueza imputa a un periodista de elDiario.es tras una queja de la pareja de Ayuso por las noticias de la causa contra el fiscal general I\u00f1igo Aduriz La Justicia obliga al Gobierno a estudiar una denuncia del PP sobre Bego\u00f1a G\u00f3mez y el rescate de Air EuropaAlberto Pozas La Justicia obliga al Gobierno a estudiar una denuncia del PP sobre Bego\u00f1a G\u00f3mez y el rescate de Air Europa Alberto Pozas La Justicia obliga al Gobierno a estudiar una denuncia del PP sobre Bego\u00f1a G\u00f3mez y el rescate de Air Europa Alberto Pozas El abogado de Manos Limpias a sueldo del PP en la causa del fiscal general alaba al juez HurtadoEl Rastreador El abogado de Manos Limpias a sueldo del PP en la causa del fiscal general alaba al juez Hurtado El Rastreador El abogado de Manos Limpias a sueldo del PP en la causa del fiscal general alaba al juez Hurtado El Rastreador Qui\u00e9n es el funcionario de la \u00f3rbita del PP al que el Gobierno se\u00f1ala por politizar el informe de Bruselas sobre la amnist\u00edaIrene Castro Qui\u00e9n es el funcionario de la \u00f3rbita del PP al que el Gobierno se\u00f1ala por politizar el informe de Bruselas sobre la amnist\u00eda Irene Castro Qui\u00e9n es el funcionario de la \u00f3rbita del PP al que el Gobierno se\u00f1ala por politizar el informe de Bruselas sobre la amnist\u00eda Irene Castro \ud83c\udf99 PODCAST | De M.Rajoy al fiscal general: el juez que salt\u00f3 al vac\u00edoJuan Luis S\u00e1nchez \ud83c\udf99 PODCAST | De M.Rajoy al fiscal general: el juez que salt\u00f3 al vac\u00edo Juan Luis S\u00e1nchez \ud83c\udf99 PODCAST | De M.Rajoy al fiscal general: el juez que salt\u00f3 al vac\u00edo Juan Luis S\u00e1nchez Agendando interesesEduard Ure\u00f1a Agendando intereses Eduard Ure\u00f1a Agendando intereses Eduard Ure\u00f1a Carlos Maz\u00f3n ressuscita l\u2019empresa p\u00fablica de construcci\u00f3 de col\u00b7legis saquejada en l\u2019etapa de Francisco CampsMiguel Gim\u00e9nez Carlos Maz\u00f3n ressuscita l\u2019empresa p\u00fablica de construcci\u00f3 de col\u00b7legis saquejada en l\u2019etapa de Francisco Camps Miguel Gim\u00e9nez Carlos Maz\u00f3n ressuscita l\u2019empresa p\u00fablica de construcci\u00f3 de col\u00b7legis saquejada en l\u2019etapa de Francisco Camps Miguel Gim\u00e9nez El Gobierno de Maz\u00f3n flexibiliza la normativa ambiental y ac\u00fastica para nuevos colegios, centros sanitarios o residenciasCarlos Navarro Castell\u00f3 El Gobierno de Maz\u00f3n flexibiliza la normativa ambiental y ac\u00fastica para nuevos colegios, centros sanitarios o residencias Carlos Navarro Castell\u00f3 El Gobierno de Maz\u00f3n flexibiliza la normativa ambiental y ac\u00fastica para nuevos colegios, centros sanitarios o residencias Carlos Navarro Castell\u00f3 Los informes de la Agencia Valenciana Antifraude exponen a empresas privadas y anonimizan a instituciones p\u00fablicasLucas Marco Los informes de la Agencia Valenciana Antifraude exponen a empresas privadas y anonimizan a instituciones p\u00fablicas Lucas Marco Los informes de la Agencia Valenciana Antifraude exponen a empresas privadas y anonimizan a instituciones p\u00fablicas Lucas Marco El Govern de Maz\u00f3n flexibilitza la normativa ambiental i ac\u00fastica per a nous col\u00b7legis, centres sanitaris o resid\u00e8nciesCarlos Navarro Castell\u00f3 El Govern de Maz\u00f3n flexibilitza la normativa ambiental i ac\u00fastica per a nous col\u00b7legis, centres sanitaris o resid\u00e8ncies Carlos Navarro Castell\u00f3 El Govern de Maz\u00f3n flexibilitza la normativa ambiental i ac\u00fastica per a nous col\u00b7legis, centres sanitaris o resid\u00e8ncies Carlos Navarro Castell\u00f3 Els informes de l'Ag\u00e8ncia Valenciana Antifrau exposen empreses privades i anonimitzen institucions p\u00fabliquesLucas Marco Els informes de l'Ag\u00e8ncia Valenciana Antifrau exposen empreses privades i anonimitzen institucions p\u00fabliques Lucas Marco Els informes de l'Ag\u00e8ncia Valenciana Antifrau exposen empreses privades i anonimitzen institucions p\u00fabliques Lucas Marco Carlos Maz\u00f3n resucita la empresa p\u00fablica de construcci\u00f3n de colegios saqueada en la etapa de Francisco CampsMiguel Gim\u00e9nez Carlos Maz\u00f3n resucita la empresa p\u00fablica de construcci\u00f3n de colegios saqueada en la etapa de Francisco Camps Miguel Gim\u00e9nez Carlos Maz\u00f3n resucita la empresa p\u00fablica de construcci\u00f3n de colegios saqueada en la etapa de Francisco Camps Miguel Gim\u00e9nez 1La jutgessa destalona l\u2019aforat Carlos Maz\u00f3n: tres mesos de propaganda del PP \u2018noquejada\u2019 per la instrucci\u00f3 de la DANALucas Marco La jutgessa destalona l\u2019aforat Carlos Maz\u00f3n: tres mesos de propaganda del PP \u2018noquejada\u2019 per la instrucci\u00f3 de la DANA Lucas Marco La jutgessa destalona l\u2019aforat Carlos Maz\u00f3n: tres mesos de propaganda del PP \u2018noquejada\u2019 per la instrucci\u00f3 de la DANA Lucas Marco 2Comencen les obres de reparaci\u00f3 de les muralles del Castell de Xiva danyades per la DANAToni Cuquerella Comencen les obres de reparaci\u00f3 de les muralles del Castell de Xiva danyades per la DANA Toni Cuquerella Comencen les obres de reparaci\u00f3 de les muralles del Castell de Xiva danyades per la DANA Toni Cuquerella 3Carlos Maz\u00f3n ressuscita l\u2019empresa p\u00fablica de construcci\u00f3 de col\u00b7legis saquejada en l\u2019etapa de Francisco CampsMiguel Gim\u00e9nez Carlos Maz\u00f3n ressuscita l\u2019empresa p\u00fablica de construcci\u00f3 de col\u00b7legis saquejada en l\u2019etapa de Francisco Camps Miguel Gim\u00e9nez Carlos Maz\u00f3n ressuscita l\u2019empresa p\u00fablica de construcci\u00f3 de col\u00b7legis saquejada en l\u2019etapa de Francisco Camps Miguel Gim\u00e9nez 4Els informes de l'Ag\u00e8ncia Valenciana Antifrau exposen empreses privades i anonimitzen institucions p\u00fabliquesLucas Marco Els informes de l'Ag\u00e8ncia Valenciana Antifrau exposen empreses privades i anonimitzen institucions p\u00fabliques Lucas Marco Els informes de l'Ag\u00e8ncia Valenciana Antifrau exposen empreses privades i anonimitzen institucions p\u00fabliques Lucas Marco 5El Govern de Maz\u00f3n flexibilitza la normativa ambiental i ac\u00fastica per a nous col\u00b7legis, centres sanitaris o resid\u00e8nciesCarlos Navarro Castell\u00f3 El Govern de Maz\u00f3n flexibilitza la normativa ambiental i ac\u00fastica per a nous col\u00b7legis, centres sanitaris o resid\u00e8ncies Carlos Navarro Castell\u00f3 El Govern de Maz\u00f3n flexibilitza la normativa ambiental i ac\u00fastica per a nous col\u00b7legis, centres sanitaris o resid\u00e8ncies Carlos Navarro Castell\u00f3 6Maz\u00f3n es dirigeix per primera vegada a les v\u00edctimes de la DANA per a publicitar les seues ajudes al turisme: \u201cQue gaudiu d\u2019un viatge inoblidable\u201dCarlos Navarro Castell\u00f3 Maz\u00f3n es dirigeix per primera vegada a les v\u00edctimes de la DANA per a publicitar les seues ajudes al turisme: \u201cQue gaudiu d\u2019un viatge inoblidable\u201d Carlos Navarro Castell\u00f3 Maz\u00f3n es dirigeix per primera vegada a les v\u00edctimes de la DANA per a publicitar les seues ajudes al turisme: \u201cQue gaudiu d\u2019un viatge inoblidable\u201d Carlos Navarro Castell\u00f3 Adelanto para socios/as Cultura Internacional Educaci\u00f3n Desalambre Cuarto propio Consumo claro Andaluc\u00eda Euskadi Catalunya Agendando interesesEduard Ure\u00f1a Agendando intereses Agendando intereses Agendando intereses Un a\u00f1o m\u00e1s, orgullo y resistencia frente a la amenaza contra los derechos LGTBIQA+Andrea Mezquida Ortega Un a\u00f1o m\u00e1s, orgullo y resistencia frente a la amenaza contra los derechos LGTBIQA+ Un a\u00f1o m\u00e1s, orgullo y resistencia frente a la amenaza contra los derechos LGTBIQA+ Un a\u00f1o m\u00e1s, orgullo y resistencia frente a la amenaza contra los derechos LGTBIQA+ El motor de triple h\u00e9lice en la gesti\u00f3n de desastresAntonio Ari\u00f1o El motor de triple h\u00e9lice en la gesti\u00f3n de desastres El motor de triple h\u00e9lice en la gesti\u00f3n de desastres El motor de triple h\u00e9lice en la gesti\u00f3n de desastres La Carrera Profesional Horizontal en la Administraci\u00f3n LocalJulio Conesa La Carrera Profesional Horizontal en la Administraci\u00f3n Local La Carrera Profesional Horizontal en la Administraci\u00f3n Local La Carrera Profesional Horizontal en la Administraci\u00f3n Local Cerremos los CIEVicent Comes Cerremos los CIE Cerremos los CIE Cerremos los CIE Por una comisi\u00f3n de investigaci\u00f3n \u00fatil tras la DANA: comparezcan todosMar\u00eda Teresa P\u00e9rez Por una comisi\u00f3n de investigaci\u00f3n \u00fatil tras la DANA: comparezcan todos Por una comisi\u00f3n de investigaci\u00f3n \u00fatil tras la DANA: comparezcan todos Por una comisi\u00f3n de investigaci\u00f3n \u00fatil tras la DANA: comparezcan todos Temas de inter\u00e9s Luna de fresa Programaci\u00f3n Televisi\u00f3n Fechas Renta 2024 Rebajas verano 2025 Plan Moves III Resultado Renta Seguros Renta Gastos educativos Renta M\u00ednimo Renta Simulador Renta 2024 Borrador Renta 2024 Crucigramas Calendario lunar 2025 Palabra secreta Zonas inundables Audiencias TV Salarios 2025 Periodismo a pesar de todo Descubre nuestras apps Vivimos en redes Necesitamos tu apoyo econ\u00f3mico para hacer un periodismo riguroso y con valores sociales Qu\u00e9 es elDiario.es El equipo Estatuto de elDiario.es Creative Commons Aviso legal Pol\u00edtica de privacidad FAQ Mis cookies Pol\u00edtica de cookies Contacto Revista Boletines Certificado JTI Mastodon Administrar Utiq"}