{"id": 1657, "name": "Die Zeit", "domain": "zeit.de", "bias": "left-center", "credibility": "high-credibility", "reporting": "high", "questionable": null, "url": "https://www.zeit.de/gesellschaft/zeitgeschehen/2025-06/lina-e-bundesanwaltschaft-linksextremismus-linksextremistische-gruppe#comments", "title": "Lina E Bundesanwaltschaft Linksextremismus Linksextremistische Gruppe#comments", "content": "suchenSuche Nicht mehr suchen, Antworten findenBETAWir entwickeln derzeit eine neue Suche, die sich noch in der Beta-Phase befindet.Jetzt ausprobieren **Nicht mehr suchen, Antworten finden** Wir entwickeln derzeit eine neue Suche, die sich noch in der Beta-Phase befindet. **Nicht mehr suchen, Antworten finden** Wir entwickeln derzeit eine neue Suche, die sich noch in der Beta-Phase befindet. **Nicht mehr suchen, Antworten finden** Wir entwickeln derzeit eine neue Suche, die sich noch in der Beta-Phase befindet. Startseite Exklusive Artikel Politik ZEITmagazin Wirtschaft Wochenmarkt Geld Wochenende Gesellschaft Arbeit Kultur Campus Pol. Feuilleton Wissen Gesundheit Familie Digital Entdecken Mobilit\u00e4t Sinn Hamburg Sport \u00d6sterreich Schweiz Podcasts Video Newsletter Schlagzeilen Daten und Visualisierung Aktuelle ZEIT-Ausgabe DIE ZEIT Ausgabenarchiv Spiele Shop Bucheditionen Geschenke HeyStudium Studium-Interessentest Suchmaschine f\u00fcr Studieng\u00e4nge Hochschulranking BOA Berufstest Jobs im ZEIT ONLINE Stellenmarkt BOA Berufstest academics academics.com GoodJobs e-fellows.net Abo Akademie Jobs Partnersuche Im Einsatz f\u00fcr die Demokratie FH Dortmund Professur Karriere in Familienunternehmen No Other Land How it works: Studium und Job ZEIT LEO Weltretter-Mission Deutsches Schulportal ZEIT f\u00fcr Forschung ZEIT f\u00fcr X Danke, dass Sie ZEIT ONLINE nutzen.Melden Sie sich jetzt mit Ihrem bestehenden Account an oder testen Sie unser digitales Abo mit Zugang zu allen Artikeln.Abo testen Danke, dass Sie ZEIT ONLINE nutzen. Melden Sie sich jetzt mit Ihrem bestehenden Account an oder testen Sie unser digitales Abo mit Zugang zu allen Artikeln. Danke, dass Sie ZEIT ONLINE nutzen. Melden Sie sich jetzt mit Ihrem bestehenden Account an oder testen Sie unser digitales Abo mit Zugang zu allen Artikeln. Anmelden ErscheinungsbildAutomatischHellDunkel Erscheinungsbild Automatisch Hell Dunkel Erscheinungsbild Automatisch Hell Dunkel **Gruppe um Lina E.:Bundesanwaltschaft klagt sieben mutma\u00dfliche Linksextremisten an** **Artikelzusammenfassung** Die Bundesanwaltschaft hat sieben mutma\u00dfliche Linksextremisten, darunter den mutma\u00dflichen Anf\u00fchrer Johann G., aus dem Umfeld der bereits verurteilten Linksextremistin Lina E. angeklagt. Der Staatsschutzsenat des Oberlandesgerichts Dresden muss \u00fcber einen m\u00f6glichen Prozess entscheiden. Die Gruppe wird beschuldigt, tats\u00e4chliche oder vermeintliche Neonazis in Deutschland \u00fcberfallen zu haben, wobei drei der M\u00e4nner des versuchten Mordes verd\u00e4chtigt werden. Die Gruppe war auch an Angriffen in Budapest beteiligt. Ein weiteres mutma\u00dfliches Mitglied, Maja T., sitzt in Budapest in Untersuchungshaft. Lina E. verb\u00fc\u00dft bereits eine Haftstrafe wegen Mitgliedschaft in einer kriminellen Vereinigung und gef\u00e4hrlicher K\u00f6rperverletzung. Fanden Sie die Zusammenfassung hilfreich? Aus dem Umfeld der bereits verurteilten Linksextremistin Lina E. sind sieben weitere mutma\u00dfliche Linksextremisten von derBundesanwaltschaftangeklagt worden. Unter ihnen ist der mutma\u00dfliche Anf\u00fchrer der Gruppe,Johann G. \u2013 ein fr\u00fcherer Lebensgef\u00e4hrte von Lina E.Die Karlsruher Beh\u00f6rde wirft sechs von ihnen die Mitgliedschaft und einem die Unterst\u00fctzung einer linksextremistischen kriminellen Vereinigung vor. Der Staatsschutzsenat des Oberlandesgerichts Dresden muss nun entscheiden, ob und wann es zu einem Prozess kommt. Die Gruppe soll laut der Bundesanwaltschafttats\u00e4chliche oder vermeintliche Neonazis \u00fcberfallen haben.Acht konkrete \u00dcberf\u00e4lle in Deutschland listet die Bundesanwaltschaft auf, an Bahnh\u00f6fen, Kneipen oder in Innenst\u00e4dten. Die Tatorte lagen vor allem in Th\u00fcringen und Sachsen \u2013 die Gruppe hatte sich laut Bundesanwaltschaft in und um Leipzig gegr\u00fcndet. Gegen drei der M\u00e4nner bestehe der hinreichende Verdacht des versuchten Mordes. Sie schlugen teilweise mit Hammer und Eisenstange zu. Vier der Angeschuldigten sitzen aktuell in Untersuchungshaft. Sie wurden zwischen Oktober und Januar festgenommen. Die drei anderen Angeschuldigten sind auf freiem Fu\u00df. Die Bundesanwaltschaft hat die Gruppe schon l\u00e4nger im Visier und wirft ihnen vor, eine militante linksextremistische Ideologie zu teilen. Sie habe die Aktionen intensiv vorbereitet und unter anderem vorab Lebensgewohnheiten der ausgew\u00e4hlten Opfer ausgesp\u00e4ht. Au\u00dferdem habe es Schulungen gegeben, bei denen Kampftechniken vermittelt und Angriffsszenarien trainiert wurden. **Gruppe soll auch an \u00dcberf\u00e4llen in Budapest beteiligt gewesen sein** Die Gruppe war laut Bundesanwaltschaft \u00fcberregional vernetzt und soll auch an mehreren Angriffen in Budapest rund um den sogenannten \"Tag der Ehre\" 2023 beteiligt gewesen sein. Zu der Veranstaltung reisen Rechtsextremisten aus ganz Europa jedes Jahr in die ungarische Hauptstadt. Im Zusammenhang mit dem \u00dcberfall in Budapest hatten sichmehrere weitere bis dahin untergetauchte Personen im Januar den Beh\u00f6rden gestellt. Ihre Verteidiger wollten eine Auslieferung nach Ungarn verhindern und forderten Strafverfahren in Deutschland. **Was jetzt? \u2013 Der t\u00e4gliche Morgen\u00fcberblick** Starten Sie mit unserem kurzen Nachrichten-Newsletter in den Tag. Erhalten Sie zudem freitags den US-Sonderletter \"Was jetzt, America?\" sowie das digitale Magazin ZEIT am Wochenende. Mit Ihrer Registrierung nehmen Sie dieDatenschutzerkl\u00e4rungzur Kenntnis. **Vielen Dank! Wir haben Ihnen eine E-Mail geschickt.** **Diese E-Mail-Adresse ist bereits registriert.** Ein weiteres mutma\u00dfliches Mitglied der Gruppe, Maja T., sitzt derzeit in Budapest in Untersuchungshaft. Auch Maja T. wird vorgeworfen, an den gewaltt\u00e4tigen Angriffen auf tats\u00e4chliche und vermeintliche Rechtsextremisten in Budapest beteiligt gewesen zu sein. Maja T. war im Dezember 2023 in Berlin festgenommen worden. Ende Juni 2024 erkl\u00e4rte das Kammergericht Berlin die Auslieferung nach Ungarn f\u00fcr zul\u00e4ssig \u2013 noch in derselben Nacht wurde die Person nachBudapestausgeflogen, obwohl beim Bundesverfassungsgericht ein Eilantrag gegen die \u00dcberstellung vorlag. Am Morgen des 28. Juni untersagte das Bundesverfassungsgericht die Auslieferung \u2013 da befand sich T. jedoch bereits in Ungarn. Anfang Juni 2025k\u00fcndigte Maja T. aus Protest gegen die Isolationshaft einen Hungerstreik an. Lina E. selbst sitzt bereits eine Haftstrafe ab. Das OLGDresdenhatte sie 2023 unter anderem wegen der Mitgliedschaft in einer kriminellen Vereinigung und gef\u00e4hrlicher K\u00f6rperverletzungschuldig gesprochen. Im M\u00e4rz best\u00e4tigte der Bundesgerichtshof die Verurteilung,sie ist damit rechtskr\u00e4ftig. Wie lange E. noch im Gef\u00e4ngnis bleiben muss, war zun\u00e4chst unklar. Unter anderem wird ihre Untersuchungshaft angerechnet. **Gruppe um Lina E.** **Z+ (abopflichtiger Inhalt);Menschenrechte:Orb\u00e1ns Opfer** **Z+ (abopflichtiger Inhalt);Menschenrechte:Orb\u00e1ns Opfer** **Z+ (abopflichtiger Inhalt);Urteil gegen Lina E.:Harmlos sind sie lange nicht mehr** **Z+ (abopflichtiger Inhalt);Urteil gegen Lina E.:Harmlos sind sie lange nicht mehr** **Z+ (abopflichtiger Inhalt);Prozess um Lina E.:\"Du hast uns verraten!\"** **Z+ (abopflichtiger Inhalt);Prozess um Lina E.:\"Du hast uns verraten!\"** **Seitennavigation** **Jetzt teilen auf:** **Teilen** Facebook X Flipboard WhatsApp Telegram Facebook Messenger Pocket E-Mail Bundesanwaltschaft, Linksextremismus, Justiz, Neonazi, Untersuchungshaft, Dresden, Aktuelle Themen **Navigationspfad** Aktuelle Nachrichten Gesellschaft Schlagzeilen Gruppe um Lina E. : Bundesanwaltschaft klagt sieben mutma\u00dfliche Linksextremisten an Impressum Hilfe & Kontakt Unternehmen Karriere Presse Jobs Shop ZEIT REISEN Inserieren Mediadaten Bildrechte Rechte & Lizenzen AGB Datenschutz Privacy Einstellungen Cookies & Tracking Utiq verwalten Abo k\u00fcndigen **Merkliste** Hier k\u00f6nnen Sie interessante Artikel speichern, um sie sp\u00e4ter zu lesen und wiederzufinden. Sie haben bereits ein Konto?Hier anmelden."}