{"id": 1272, "name": "Sol Newspaper", "domain": "sol.sapo.pt", "bias": "right-center", "credibility": "high-credibility", "reporting": "high", "questionable": null, "url": "https://sol.sapo.pt/2025/06/10/marcelo-discursa-pela-ultima-vez-no-10-de-junho-nao-ha-quem-possa-dizer-que-e-mais-puro-e-mais-portugues-do-que-qualquer-outro/", "title": "Marcelo Discursa Pela Ultima Vez No 10 De Junho Nao Ha Quem Possa Dizer Que E Mais Puro E Mais Portugues Do Que Qualquer Outro", "content": "Amanh\u00e3 Amanh\u00e3 Pol\u00edtica Sociedade Economia Internacional Opini\u00e3o Cultura Desporto TemasGuerra na Ucr\u00e2niaEduca\u00e7\u00e3oSa\u00fadeEntrevistas Guerra na Ucr\u00e2nia Educa\u00e7\u00e3o Sa\u00fade Entrevistas Guerra na Ucr\u00e2nia Educa\u00e7\u00e3o Sa\u00fade Entrevistas Pol\u00edtica Sociedade Economia Internacional Opini\u00e3o Cultura Desporto TemasGuerra na Ucr\u00e2niaEduca\u00e7\u00e3oSa\u00fadeEntrevistas Guerra na Ucr\u00e2nia Educa\u00e7\u00e3o Sa\u00fade Entrevistas Guerra na Ucr\u00e2nia Educa\u00e7\u00e3o Sa\u00fade Entrevistas Amanh\u00e3 Amanh\u00e3 Jornal semanal de economia e quest\u00f5es estruturais para pensar o pa\u00eds a 20 anos. Temas Guerra na Ucr\u00e2nia Educa\u00e7\u00e3o Sa\u00fade Entrevistas Sec\u00e7\u00f5es Pol\u00edtica Sociedade Economia Internacional Opini\u00e3o Cultura Desporto Full Power Vida&Lifestyle Edi\u00e7\u00e3o Digital Edi\u00e7\u00e3o Papel Siga-nos **Marcelo discursa pela \u00faltima vez no 10 de junho. \u201cN\u00e3o h\u00e1 quem possa dizer que \u00e9 mais puro e mais portugu\u00eas do que qualquer outro\u201d.** O Presidente da Rep\u00fablica tomou a deixa de L\u00eddia Jorge e destacou a mistura de povos que s\u00e3o hoje os portugueses. No final da interven\u00e7\u00e3o, o chefe de Estado condecorou Ramalho Eanes com o grande-colar da Ordem Militar de Avis. \u00e0s Share on Facebook Share on Twitter Share on LinkedIn Share on WhatsApp Email this Page Marcelo Rebelo de Sousa discursou pela \u00faltima vez no Dia de Portugal como Presidente da Rep\u00fablica, esta ter\u00e7a-feira. Numa interven\u00e7\u00e3o com cerca de 10 minutos, o chefe de Estado destacou Lagos como \u201cum lugar simb\u00f3lico de hist\u00f3ria\u201d, que leva a recordar \u201cos quase 900 anos da p\u00e1tria comum e o orgulho daqueles que a fizeram vindo de todas as partes\u201d. O Presidente come\u00e7ou por agradecer a todos os povos que fizeram parte da p\u00e1tria portuguesa, e afinou pelo mesmo diapas\u00e3o do discurso de L\u00eddia Jorge, que o antecedeu, ao dizer: \u201cN\u00e3o h\u00e1 quem possa dizer que \u00e9 mais puro e mais portugu\u00eas do que qualquer outro\u201d. Portugal, sublinhou Marcelo Rebelo de Sousa, \u00e9 uma \u201cmistura\u201d feita pela passagem de v\u00e1rios povos. \u201cN\u00f3s somos portugueses, somos universais. E somos universais porque somos portugueses\u201d, afirmou. Continuou no seu elogio aos portugueses, \u201cexperientes, resistentes, criativos, her\u00f3is nos momentos certos, capazes de falar l\u00ednguas, de entender climas e usos, de conviver com todos, de fazer construindo dia a dia pontes\u201d. Assim, e perante um \u201cnovo ciclo\u201d, Marcelo Rebelo de Sousa defendeu que \u201ctemos o dever de nos recriar, de nos ultrapassar, de cuidar melhor da nossa gente. (\u2026) cuidar do mar, dos oceanos, essa valia que \u00e9 muito nossa, portuguesa e universal\u201d. Para o Presidente da Rep\u00fablica, \u201crecriar Portugal \u00e9, no fundo, ler os Lus\u00edadas. Recordar o passado, mas apostar no futuro\u201d. \u201cEste recriar Portugal \u00e9 a nossa obriga\u00e7\u00e3o primeira neste novo ciclo da nossa hist\u00f3ria, 50 anos depois de termos chegado \u00e1 democracia, \u00e0 liberdade\u201d, disse ainda. A terminar, fez uma refer\u00eancia especial aos militares para destacar a condecora\u00e7\u00e3o ao general Ramalho Eanes, com o grande-colar da Ordem Militar de Avis. \u201cSomos a p\u00e1tria que vive em liberdade e democracia feita por esses soldados. \u00c9 essa gratid\u00e3o que queremos testemunhar, condecorado quem foi protagonista de Novembro, Capit\u00e3o de Abril, combatente em \u00c1frica, Presidente da Rep\u00fablica\u201d, destacou. **Temas** 1Aguiar-Branco lembra que Marcelo tem ainda seis meses muito importantes de mandato 1 1 2S\u00f3crates e Santos Silva pronunciados por tr\u00eas crimes de branqueamento 2 2 3Minist\u00e9rio P\u00fablico abre inqu\u00e9rito sobre agress\u00e3o a ator 3 3 4Ministra da Cultura condena agress\u00e3o contra companhia teatral \u2018A Barraca\u2019 4 4 5\u2018Ter renov\u00e1veis \u00e9 sinal de independ\u00eancia energ\u00e9tica\u2019 5 5 1Aguiar-Branco lembra que Marcelo tem ainda seis meses muito importantes de mandato 1 1 2S\u00f3crates e Santos Silva pronunciados por tr\u00eas crimes de branqueamento 2 2 3Minist\u00e9rio P\u00fablico abre inqu\u00e9rito sobre agress\u00e3o a ator 3 3 4Ministra da Cultura condena agress\u00e3o contra companhia teatral \u2018A Barraca\u2019 4 4 5\u2018Ter renov\u00e1veis \u00e9 sinal de independ\u00eancia energ\u00e9tica\u2019 5 5 **Leia tamb\u00e9m** Pol\u00edtica\u201cHoje \u00e9 um dos dias mais tristes da minha vida\u201d, diz Gouveia e Melo **\u201cHoje \u00e9 um dos dias mais tristes da minha vida\u201d, diz Gouveia e Melo** **\u201cHoje \u00e9 um dos dias mais tristes da minha vida\u201d, diz Gouveia e Melo** Pol\u00edticaAssessor do Grupo Parlamentar do PS diz que Presidente \u201c\u00e9 um pulha\u201d **Assessor do Grupo Parlamentar do PS diz que Presidente \u201c\u00e9 um pulha\u201d** **Assessor do Grupo Parlamentar do PS diz que Presidente \u201c\u00e9 um pulha\u201d** Pol\u00edticaPol\u00edtica 2015: A surpresa do ano: vit\u00f3ria da coliga\u00e7\u00e3o PSD-CDS nas elei\u00e7\u00f5es **Pol\u00edtica 2015: A surpresa do ano: vit\u00f3ria da coliga\u00e7\u00e3o PSD-CDS nas elei\u00e7\u00f5es** **Pol\u00edtica 2015: A surpresa do ano: vit\u00f3ria da coliga\u00e7\u00e3o PSD-CDS nas elei\u00e7\u00f5es** Portugal Pol\u00edtica Sociedade Economia Intervalo Cultura Desporto Vida&Lifestyle Siga-nos Facebook Twitter Instagram Youtube Google News Portugal Intervalo Ficha T\u00e9cnica | Estatuto Editorial | Regras da Comunidade | Publicidade | Defini\u00e7\u00f5es de Privacidade | Contactos Copyright SOL 2023. Todos os Direitos Reservados \u2013 Sol.Pt"}