{"id": 1996, "name": "Il Giornale", "domain": "ilgiornale.it", "bias": "right-center", "credibility": "medium-credibility", "reporting": "mostly-factual", "questionable": null, "url": "https://blog.ilgiornale.it/franza/roma-e-una-cometa-il-progetto-immersivo-su-roma-voluto-dallambasciatore-umberto-vattani-aperto-nello-storico-palazzo-ca-di-tron-a-venezia-santa-croce", "title": "Roma E Una Cometa Il Progetto Immersivo Su Roma Voluto Dallambasciatore Umberto Vattani Aperto Nello Storico Palazzo Ca Di Tron A Venezia Santa Croce", "content": "Blog Biografia **Roma \u00e8 una Cometa. Il progetto immersivo su Roma voluto dall\u2019Ambasciatore Umberto Vattani aperto nello storico Palazzo C\u00e0 di Tron a Venezia- Santa Croce** Dal 10 maggio 2025 aperto nello storico palazzo di Ca\u2019 Tron,Roma \u00e8 una cometa,un progetto collettivo di Umberto Vattani con Cristiana Collu, Giuseppe D\u2019Acunto, Giampaolo Nuvolati e Mar\u00eda Margarita Segarra Lagunes che partecipa alla 19. Mostra Internazionale di Architettura della Biennale di Venezia 2025: \u201cIntelligens. Naturale.Artificiale. Collettiva.\u201d, a cura di Carlo Ratti. Quel genio di cultura che \u00e8 l\u2019Ambasciatore Umberto Vattani \u00e8 riuscito a campionare una mostra di altissimo livello, visitabile fino al 23 novembre 2025. Roma \u00e8 una cometa\u00e8 un progetto immersivo e visionario che esplora la trasformazione urbana e culturale di Roma, partendo da un nuovo punto di osservazione. Intanto occorre sapere da cosa nasce il titolo \u201cRoma \u00e8 una Cometa\u201d. Ne do subito notizia.La figura della Coda della Cometa richiama un\u2019immagine proposta alla met\u00e0 degli anni Trenta da Gustavo Giovannoni e poi sviluppata da Marcello Piacentini come struttura della Variante Generale del 1942 (mai approvata a causa della guerra). Dopo la decisione di realizzare il quartiere dell\u2019Esposizione (l\u2019E42, oggi EUR) nel quadrante meridionale della citt\u00e0, si decise infatti di avviare l\u2019espansione di Roma in direzione del mare, modificando per questo le previsioni del Piano Regolatore del 1931: un disegno che \u00e8 stato in misura solo parziale recepito dal PRG del 1962, ma che negli anni successivi si \u00e8 realizzato di fatto anche attraverso processi \u201cspontanei\u201d, in maniera cio\u00e8 solo in parte dipendente dalla redazione di Piani urbanistici. \u00c8 sufficiente un rapido sguardo su Google Earth per rendersene conto.Oggi Roma ha dunque la forma di una cometa con una lunga coda proiettata verso il mare e attestata su Ostia, sull\u2019aeroporto Leonardo da Vinci e su Fiumicino;questa coda racchiude un territorio che possiede peculiarit\u00e0 particolari e specifiche potenzialit\u00e0 che meritano grande attenzione perch\u00e9 \u00e8 destinato a costituire il principale asse di sviluppo della citt\u00e0 nella competizione urbana mondiale: comprende infatti l\u2019hub internazionale dell\u2019Aeroporto di Fiumicino e il sistema portuale Ostia/Fiumicino/Civitavecchia, accessi a Roma dalle rotte di navigazione aerea e marina. \u00c8 inciso da un forte fascio infrastrutturale della mobilit\u00e0 e da importanti infrastrutture per lo smaltimento dei rifiuti e il controllo dell\u2019assetto idrologico e su di esso si sono insediate in un continuo crescendo funzioni di scala metropolitana. \u00c8 una parte della citt\u00e0 largamente pervasa dal fenomeno dello sprawl, ma conserva parchi e riserve naturali, aree agricole estese e importantissime per l\u2019equilibrio ecologico della citt\u00e0. \u00c8 infine un territorio che, nonostante la presenza di un rilevante patrimonio archeologico e storico architettonico (le citt\u00e0 di Portus e di Ostia Antica, innanzitutto), porta impressi in s\u00e9 i segni della modernit\u00e0 legati agli interventi di bonifica degli anni Ottanta del XIX secolo e degli anni Venti e Trenta del XX.E\u2019 qui che si gioca una parte importante del futuro di Roma (Carlo Franza).Senza dimenticare la storia: \u201cLa cometa cade su Roma nel 248, durante la celebrazione del millenario della fondazione di Roma; lo sfaldamento del potere centrale porta l\u2019impero, gi\u00e0 nel periodo dell\u2019anarchia militare, nella crisi pi\u00f9 profonda della sua storia\u201d. Non si parte dal Colosseo n\u00e9 da San Pietro: questo progetto apre lo sguardo su un\u2019altra Roma, dove ilPalazzo della Farnesina,sede del Ministero degli Esteri dal 1960, diventa simbolo di un cambiamento epocale. Trasferito da Palazzo Chigi in un\u2019area al di l\u00e0 del Tevere, quella del Foro Italico pensata da sempre per lo sport, il Ministero degli Esteri avvia una nuova vocazione culturale. 28 anni fa,su impulso dell\u2019allora segretario generale Umberto Vattani nasce, prima del MAXXI, prima dell\u2019Auditorium, laCollezione Farnesinache trasforma il Ministero in una vetrina dell\u2019arte italiana contemporanea. Senza dimenticare che nel 2018 per festeggiare i Vent\u2019anni della Collezione Farnesina, il Prof. Carlo Franza gi\u00e0 Assistente Ordinario del Prof. Giulio Carlo Argan e poi Professore Ordinario di Storia dell\u2019Arte Moderna e Contemporanea (Universit\u00e0 La Sapienza -Roma) e l\u2019Ambasciatore Umberto Vattani hanno varato un progetto di mostre dal titolo \u201cMondi\u201d e successivamente il Progetto \u201cStorie\u201d al Circolo Esteri della Farnesina. Nel giro di pochi mesi arrivano oltre 250 sculture e grandi tele accuratamente selezionate, ottenute in prestito gratuito, non essendoci fondi n\u00e9 la volont\u00e0 di ricorrere a comodati onerosi. Una nuova mappa visiva del panorama artistico del Novecento che occupa gli spazi aperti e le sale del palazzo. e ha il sopravvento sulle linee architettoniche. Dal Futurismo all\u2019Arte Povera, dall\u2019Astrattismo alla Transavanguardia, fino alle sperimentazioni pi\u00f9 recenti. La Collezione suscita curiosit\u00e0 nei media, attira studenti, professionisti, critici d\u2019arte, tanto da convincere il Ministero ad aprirla al pubblico. Poi la visione si allarga: dall\u2019arte all\u2019architettura.Osservando il territorio intorno al Ministero, si nota come gli edifici vicini appartengano tutti alla prima met\u00e0 del secolo. Ma basta attraversare il Tevere per trovarsi in una Roma diversa: quella delle Olimpiadi del 1960, con opere come il Palazzetto dello Sport, l\u2019Auditorium, lo Stadio Flaminio, il MAXXI e il futuro Museo della Scienza. Architetture che sottolineano il passaggio alla seconda met\u00e0 del secolo, fino ai nostri giorni. Il Palazzo della Farnesina, progettato da Enrico Del Debbio rappresenta una cerniera temporale tra le due met\u00e0 del dall\u2019altro, lo slancio ricostruttivo della Repubblica. \u00c8 l\u2019unico edificio che tiene insieme passato e futuro, memoria e progetto. Allora perch\u00e9 non ricucire l\u2019architettura delle due sponde dell\u2019ansa del Tevere, cos\u00ec come \u00e8 avvenuto con l\u2019arte nella Collezione Farnesina, per ricomporre una narrazione unitaria? Nasce cos\u00ec l\u2019idea di dare un nuovo nome a questa area per ricucire le fratture del Novecento, riunificare le architetture le funzioni e i simboli \u2013 Foro Italico, Farnesina, Palazzetto dello sport, Stadio Flaminio, Villaggio Olimpico, MAXXI, Auditorium, Moschea, Ponte della Musica e futuro Museo della Scienza \u2013 e sottolinearne la vocazione:il Distretto del Contemporaneo. Roma \u00e8 una cometacompie un terzo passo: il Distretto diventa la nuova soglia, l\u2019ingresso monumentale non solo della Roma antica ma anche della Roma di oggi: verde, sportiva, colta, internazionale. Da questa \u201ctesta cometa\u201d, si apre un itinerario lungo la Via Flaminia che tocca Piazza Augusto Imperatore, la nuova Passeggiata archeologica, il quartiere della Piramide, l\u2019EUR e temina a Ostia, delineando la scia di una forma urbis contemporanea, dal Novecento a oggi. Dal progetto del Distretto, attivo da oltre sei anni, si estende una visione complessiva di Roma come citt\u00e0 contemporanea, capace di rispondere alle sfide del sovraffollamento, della sostenibilit\u00e0, dell\u2019inclusione.Roma \u00e8 una cometainvita a riscoprire Roma nella sua dimensione fluida, dinamica, collettiva. La mostra ricongiunge le presenze del contemporaneo, fino a Ostia, Roma sul Mediterraneo. Scrive Umberto Vattani:\u201cQuesto progetto apre lo sguardo su un\u2019altra Roma. \u201cRoma \u00e8 una cometa\u201d rovescia la visione consueta sulla citt\u00e0. Non parte dalla Roma antica, dai confini delle mura Aureliane o dalle mappe marmoree di Settimio Severo. Parte da una Roma altra, in movimento. Da un quadrante urbano Il Distretto del Contemporaneo dove il Tevere si apre come un parco fluviale, abitato, vivo.Riemerge una verit\u00e0 dimenticata: Roma \u00e8 nata sul Tevere. E grazie al suo fiume \u00e8, da sempre, anche citt\u00e0 marittima. Le guide tradizionali iniziano dalle rovine. Questo taccuino propone una narrazione diversa soffermandosi su tutte le presenze della contemporaneit\u00e0: una nuova forma Urbis che apre al futuro\u201d. L\u2019installazione.Roma \u00e8 una Cometapropone un\u2019esperienza immersivache trasforma lo spazio espositivo in una rappresentazione avvolgente della Citt\u00e0 Eterna, esplorata nella sua dimensione contemporanea urbana e simbolica. Un\u2019installazione collettiva che rovescia lo sguardo tradizionale sulla citt\u00e0, con l\u2019obiettivo di raccontare una Roma viva, inquieta, sorprendente. Allestita pressoCa\u2019 Tron, sede storica dell\u2019Universit\u00e0 Iuav di Venezia, la mostra si sviluppa all\u2019interno di una sala dal soffitto voltato, elemento architettonico che diventa fulcro dell\u2019installazione. Un controsoffitto sospeso accoglie una rappresentazione di una vista notturna di Roma, evocando la citt\u00e0 come una costellazione luminosa.L\u2019installazione site-specificospitata nello storico palazzo cinquecentesco affacciato sul Canal Grande, presentaa terrauna grande mappa/pavimento firmata da Laura Canali che descrive il tracciato della cometa;sulle pareti, sei schermi proiettano immagini video accompagnate da una voce narrante in italiano e in inglese;sul soffitto, una proiezione completa l\u2019esperienza visiva. Inoltre,\u00e8 stato realizzato un blocco a strappoche riproduce laForma Urbisdella Roma contemporanea, dal Novecento a oggi, offrendo ai visitatori uno strumento visivo immediato per comprendere l\u2019evoluzione della citt\u00e0. Il progetto \u00e8 promossodalla Venice International University \u2013 VIU, Universit\u00e0 Iuav di Venezia, Universit\u00e0 degli Studi Roma Tre. Distretto del Contemporaneo, DOCOMOMO Italia,con il supportodel Ministero degli Affari Esteri e della Cooperazione Internazionale; Ministero della Cultura \u2013 Direzione Generale Creativit\u00e0 Contemporanea; Ministero dell\u2019Universit\u00e0 e della Ricerca; Ministero dell\u2019Ambiente e della Sicurezza Energetica; Ministro per la Protezione Civile e le Politiche del Mare; Ministero del Turismo; Accademia di Belle Arti di Roma; Accademia di San Luca; Fondazione Querini Stampalia; MAXXI; Accademia dei Lincei; Pontificia Universit\u00e0 Gregoriana; Pontificia Universit\u00e0 della Santa Croce; Societ\u00e0 Geografica Italiana; Istituto Nazionale di Astrofisica; Comune di Roma Capitale; Regione Lazio. Carlo Franza Questo articolo \u00e8 stato scritto mercoled\u00ec 11 Giugno 2025 alle 20:57 nella categoriaAmbasciate d'Italia,anni Cinquanta,Anni Duemila,Anni Quaranta,anni Sessanta,Anni Trenta,architettura,Arte,arte contemporanea,bellezza,Capolavori,Circolo degli Esteri -Roma,criitica d'arte,cultura,installazioni,italia,Ministero Affari Esteri,ministero beni culturali,Mostre,musei,Stato italiano,storia,storia dell'arte,universit\u00e0 italiana. Ricerca **Ricerca** **Ricerca** Chi SonoNato nel 1949, due lauree conseguite all'Universit\u00e0 Statale La Sapienza di Roma. Allievo di Giulio Carlo Argan. Storico dell'Arte Moderna e Contemporanea, professore prima a Roma, poi a Torino, oggi a Milano.Leggi tutta la biografiaScrivi una mail a Carlo Franza **Chi Sono** Nato nel 1949, due lauree conseguite all'Universit\u00e0 Statale La Sapienza di Roma. Allievo di Giulio Carlo Argan. Storico dell'Arte Moderna e Contemporanea, professore prima a Roma, poi a Torino, oggi a Milano.Leggi tutta la biografiaScrivi una mail a Carlo Franza **Chi Sono** Nato nel 1949, due lauree conseguite all'Universit\u00e0 Statale La Sapienza di Roma. Allievo di Giulio Carlo Argan. Storico dell'Arte Moderna e Contemporanea, professore prima a Roma, poi a Torino, oggi a Milano.Leggi tutta la biografiaScrivi una mail a Carlo Franza Categorieaccademia di belle arti(1.279)affreschi(175)Afghanistan(4)Ambasciate d'Italia(240)America(150)America(90)America Latina(19)AMIEX(1)anni Cinquanta(545)Anni Dieci(160)Anni Duemila(2.057)Anni Novanta(767)anni Ottanta(818)Anni Quaranta(353)anni Sessanta(831)Anni Settanta(836)Anni Trenta(316)anni Venti(260)anniversario(203)antichit\u00e0(539)arazzi(60)archeologia(205)architettura(436)archivi d'artista(52)art basel(11)art dec\u00f2(7)Arte(3.251)argenteria(47)argenteria(21)arte aborigena(3)arte ambientale(87)arte analitica(71)arte astratta(103)arte bizantina(4)arte brutalista(3)arte concettuale(160)arte contemporanea(1.412)arte culinaria(7)arte del gusto(4)arte digitale(27)arte cinetica(12)arte divisionista(13)arte ebraica(2)arte egizia(8)arte ellenistica(21)arte erotica(24)arte estroflessa(26)arte etrusca(13)arte fascista(16)arte fiamminga(8)Arte Fiera Bologna(3)arte figurale(135)arte filatelica(1)arte futurista(39)arte geometrica(63)arte gotica(7)arte greca(12)arte informale(40)arte interattiva(1)arte iperrealista(6)arte liberty(8)arte longobarda(5)arte medica(2)arte metafisica(6)arte militare(5)arte miniaturista(7)arte minimalista(59)arte multimediale(27)arte nuragica(3)arte olandese(6)arte optical(18)arte orientale(7)arte performativa(1)arte pop(49)arte povera(40)arte programmata(11)arte relazionale(1)arte rinascimentale(116)arte romana(92)arte romanica(5)arte russa(3)arte sacra(280)arte simbolista(19)arte surrealista(8)arte tedesca(21)arte tessile(2)arte tipografica(56)Artefiera Bologna(2)aste(70)attribuzioni(15)Barocco tardo(35)bauhaus(4)bellezza(972)Berlino(26)Biblioteche(75)Biennale di Venezia(75)body art(5)Brafa Art Fair \u2013 Bruxelles(2)Bruxelles(7)Camaldoli(1)Canada(2)Capolavori(1.425)capolavori distrutti(69)carta fabriano(7)cartapesta(6)cartoline(15)Cattedrali(75)ceramica(48)Cina(27)cinema(20)Cinquecento(173)Circolo degli Esteri -Roma(36)classicismo italiano(51)collezionismo(792)colonie italiane(5)Concerto(39)convegno(587)criitica d'arte(2.962)cultura(3.451)dadaismo(11)design(62)digital art(11)dipinti(1.374)disegno(617)Duecento(26)editoria(275)Europa(155)ex-voto(6)expo 2015(2)Falsi(38)incisioni(30)fascismo(19)federculture(1)Fhoto Realismo(6)fiere d'arte(19)film(17)Fondazione ATM -Milano(5)Fondazione Giovanni Spadolini(2)Fondazione Helmut Newton(1)Fondazione Italia-Giappone(3)Fondazione Magnani-Rocca/ Mamiano di Traversetolo(5)Fondazione Marconi(5)Fondazione Miuccia Prada(6)Fondazione Sandretto Re Rebaudengo(1)fotografia(407)Francia(64)fumetto(2)furti d'arte(21)futurismo(18)Galleria Saatchi -Londra(1)gallerie(560)genova(5)germania(9)getty museum(1)giornali(62)giuseppe panza di biumo(2)grafica(101)grecia(7)Hirst Museum(1)illustrazioni(34)Impressionismo(6)informale(14)installazioni(494)intervista(114)istituti di cultura italiana(316)istituto nazionale per la grafica(18)italia(1.677)la madonna di Foligno(2)Land Art(10)Lazio(2)Leonardo(14)liberty(11)libri(427)libri d'artista(71)licei artistici(14)licei italiani(7)lingua italiana(18)litografie(31)lombardia(2)Londra(62)luci d'artista(14)macchiaioli(7)macchine da processione(1)Mad\u00ec(3)madre-napoli(11)Mail Art(1)manifesti(34)manoscritti(24)manoscritti miniati(9)MASI-Lugano(7)medaglie(3)media-art(1)mercato dell'arte(89)metropolitan museum new york(4)milano natale 2013(1)miniature(9)Ministero Affari Esteri(169)ministero beni culturali(574)Ministero Pubblica Istruzione Universit\u00e0 e Ricerca(92)moda(24)modernariato(8)MoMA-New York(9)monete(3)monocromi(19)monumenti roma antica(16)Mosaico(11)Mostre(2.839)musei(2.173)musei vaticani(28)Museo Madre- Napoli(8)Museo Peggy Guggenheim(7)musica(25)narrativa(11)Natale(23)nature morte(34)neoclassicismo(23)new pop(15)new york(9)nouveau roman(1)Novecento(148)nughedu san nicol\u00f2(3)Opificio delle Pietre Dure(4)oreficeria(33)Ottocento(167)Paesaggio(209)Parigi(41)Patrimonio Librario(144)performance(38)Pietre(18)pinacoteca di brera(8)pittura analitica(49)Poesia(49)Poesia Visiva(32)politecnico di milano(3)politica(949)politica culturale(3.104)Pompei(21)Pop Art americana(6)porcellane(15)Premio(47)Puglia(53)Pushkin Museum(1)Quattrocento(63)quotazioni(33)quotidiani(3)Raffaello(17)Recensione libro(210)restauri(90)Rijksmuseum di Amsterdam(1)ritratti(288)rivista(23)Russia(25)satira(26)scenografie(75)scultura(589)scuola italiana(79)Seicento(108)seicento lombardo(5)Senza categoria(52)serigrafie(6)Settecento(90)Sharp-Focus Realism(1)sicilia(2)sociologia d'arte(63)sovrintendenze(50)spagna(13)Stati Uniti(28)statistiche(92)Stato italiano(1.547)storia(2.196)storia dell'arte(818)street art(13)Tate Britain(2)teatro(17)teologia(14)Toscana(5)Trecento(39)triennale di milano(5)Unesco(14)universit\u00e0 italiana(304)urbino(13)vaticano(230)vetri(33)video(34)vignette(24) **Categorie** accademia di belle arti(1.279) affreschi(175) Afghanistan(4) Ambasciate d'Italia(240) America(150) America(90) America Latina(19) AMIEX(1) anni Cinquanta(545) Anni Dieci(160) Anni Duemila(2.057) Anni Novanta(767) anni Ottanta(818) Anni Quaranta(353) anni Sessanta(831) Anni Settanta(836) Anni Trenta(316) anni Venti(260) anniversario(203) antichit\u00e0(539) arazzi(60) archeologia(205) architettura(436) archivi d'artista(52) art basel(11) art dec\u00f2(7) Arte(3.251)argenteria(47)argenteria(21) argenteria(47) argenteria(21) arte aborigena(3) arte ambientale(87) arte analitica(71) arte astratta(103) arte bizantina(4) arte brutalista(3) arte concettuale(160) arte contemporanea(1.412) arte culinaria(7) arte del gusto(4) arte digitale(27)arte cinetica(12) arte cinetica(12) arte divisionista(13) arte ebraica(2) arte egizia(8) arte ellenistica(21) arte erotica(24) arte estroflessa(26) arte etrusca(13) arte fascista(16) arte fiamminga(8) Arte Fiera Bologna(3) arte figurale(135) arte filatelica(1) arte futurista(39) arte geometrica(63) arte gotica(7) arte greca(12) arte informale(40) arte interattiva(1) arte iperrealista(6) arte liberty(8) arte longobarda(5) arte medica(2) arte metafisica(6) arte militare(5) arte miniaturista(7) arte minimalista(59) arte multimediale(27) arte nuragica(3) arte olandese(6) arte optical(18) arte orientale(7) arte performativa(1) arte pop(49) arte povera(40) arte programmata(11) arte relazionale(1) arte rinascimentale(116) arte romana(92) arte romanica(5) arte russa(3) arte sacra(280) arte simbolista(19) arte surrealista(8) arte tedesca(21) arte tessile(2) arte tipografica(56) Artefiera Bologna(2) aste(70) attribuzioni(15) Barocco tardo(35) bauhaus(4) bellezza(972) Berlino(26) Biblioteche(75) Biennale di Venezia(75) body art(5) Brafa Art Fair \u2013 Bruxelles(2) Bruxelles(7) Camaldoli(1) Canada(2) Capolavori(1.425) capolavori distrutti(69) carta fabriano(7) cartapesta(6) cartoline(15) Cattedrali(75) ceramica(48) Cina(27) cinema(20) Cinquecento(173) Circolo degli Esteri -Roma(36) classicismo italiano(51) collezionismo(792) colonie italiane(5) Concerto(39) convegno(587) criitica d'arte(2.962) cultura(3.451) dadaismo(11) design(62) digital art(11) dipinti(1.374) disegno(617) Duecento(26) editoria(275) Europa(155) ex-voto(6) expo 2015(2) Falsi(38)incisioni(30) incisioni(30) fascismo(19) federculture(1) Fhoto Realismo(6) fiere d'arte(19) film(17) Fondazione ATM -Milano(5) Fondazione Giovanni Spadolini(2) Fondazione Helmut Newton(1) Fondazione Italia-Giappone(3) Fondazione Magnani-Rocca/ Mamiano di Traversetolo(5) Fondazione Marconi(5) Fondazione Miuccia Prada(6) Fondazione Sandretto Re Rebaudengo(1) fotografia(407) Francia(64) fumetto(2) furti d'arte(21) futurismo(18) Galleria Saatchi -Londra(1) gallerie(560) genova(5) germania(9) getty museum(1) giornali(62) giuseppe panza di biumo(2) grafica(101) grecia(7) Hirst Museum(1) illustrazioni(34) Impressionismo(6) informale(14) installazioni(494) intervista(114) istituti di cultura italiana(316) istituto nazionale per la grafica(18) italia(1.677) la madonna di Foligno(2) Land Art(10) Lazio(2) Leonardo(14) liberty(11) libri(427) libri d'artista(71) licei artistici(14) licei italiani(7) lingua italiana(18) litografie(31) lombardia(2) Londra(62) luci d'artista(14) macchiaioli(7) macchine da processione(1) Mad\u00ec(3) madre-napoli(11) Mail Art(1) manifesti(34) manoscritti(24) manoscritti miniati(9) MASI-Lugano(7) medaglie(3) media-art(1) mercato dell'arte(89) metropolitan museum new york(4) milano natale 2013(1) miniature(9) Ministero Affari Esteri(169) ministero beni culturali(574) Ministero Pubblica Istruzione Universit\u00e0 e Ricerca(92) moda(24) modernariato(8) MoMA-New York(9) monete(3) monocromi(19) monumenti roma antica(16) Mosaico(11) Mostre(2.839) musei(2.173) musei vaticani(28) Museo Madre- Napoli(8) Museo Peggy Guggenheim(7) musica(25) narrativa(11) Natale(23) nature morte(34) neoclassicismo(23) new pop(15) new york(9) nouveau roman(1) Novecento(148) nughedu san nicol\u00f2(3) Opificio delle Pietre Dure(4) oreficeria(33) Ottocento(167) Paesaggio(209) Parigi(41) Patrimonio Librario(144) performance(38) Pietre(18) pinacoteca di brera(8) pittura analitica(49) Poesia(49) Poesia Visiva(32) politecnico di milano(3) politica(949) politica culturale(3.104) Pompei(21) Pop Art americana(6) porcellane(15) Premio(47) Puglia(53) Pushkin Museum(1) Quattrocento(63) quotazioni(33) quotidiani(3) Raffaello(17) Recensione libro(210) restauri(90) Rijksmuseum di Amsterdam(1) ritratti(288) rivista(23) Russia(25) satira(26) scenografie(75) scultura(589) scuola italiana(79) Seicento(108) seicento lombardo(5) Senza categoria(52) serigrafie(6) Settecento(90) Sharp-Focus Realism(1) sicilia(2) sociologia d'arte(63) sovrintendenze(50) spagna(13) Stati Uniti(28) statistiche(92) Stato italiano(1.547) storia(2.196) storia dell'arte(818) street art(13) Tate Britain(2) teatro(17) teologia(14) Toscana(5) Trecento(39) triennale di milano(5) Unesco(14) universit\u00e0 italiana(304) urbino(13) vaticano(230) vetri(33) video(34) vignette(24) **Categorie** accademia di belle arti(1.279) affreschi(175) Afghanistan(4) Ambasciate d'Italia(240) America(150) America(90) America Latina(19) AMIEX(1) anni Cinquanta(545) Anni Dieci(160) Anni Duemila(2.057) Anni Novanta(767) anni Ottanta(818) Anni Quaranta(353) anni Sessanta(831) Anni Settanta(836) Anni Trenta(316) anni Venti(260) anniversario(203) antichit\u00e0(539) arazzi(60) archeologia(205) architettura(436) archivi d'artista(52) art basel(11) art dec\u00f2(7) Arte(3.251)argenteria(47)argenteria(21) argenteria(47) argenteria(21) argenteria(47) argenteria(21) arte aborigena(3) arte ambientale(87) arte analitica(71) arte astratta(103) arte bizantina(4) arte brutalista(3) arte concettuale(160) arte contemporanea(1.412) arte culinaria(7) arte del gusto(4) arte digitale(27)arte cinetica(12) arte cinetica(12) arte cinetica(12) arte divisionista(13) arte ebraica(2) arte egizia(8) arte ellenistica(21) arte erotica(24) arte estroflessa(26) arte etrusca(13) arte fascista(16) arte fiamminga(8) Arte Fiera Bologna(3) arte figurale(135) arte filatelica(1) arte futurista(39) arte geometrica(63) arte gotica(7) arte greca(12) arte informale(40) arte interattiva(1) arte iperrealista(6) arte liberty(8) arte longobarda(5) arte medica(2) arte metafisica(6) arte militare(5) arte miniaturista(7) arte minimalista(59) arte multimediale(27) arte nuragica(3) arte olandese(6) arte optical(18) arte orientale(7) arte performativa(1) arte pop(49) arte povera(40) arte programmata(11) arte relazionale(1) arte rinascimentale(116) arte romana(92) arte romanica(5) arte russa(3) arte sacra(280) arte simbolista(19) arte surrealista(8) arte tedesca(21) arte tessile(2) arte tipografica(56) Artefiera Bologna(2) aste(70) attribuzioni(15) Barocco tardo(35) bauhaus(4) bellezza(972) Berlino(26) Biblioteche(75) Biennale di Venezia(75) body art(5) Brafa Art Fair \u2013 Bruxelles(2) Bruxelles(7) Camaldoli(1) Canada(2) Capolavori(1.425) capolavori distrutti(69) carta fabriano(7) cartapesta(6) cartoline(15) Cattedrali(75) ceramica(48) Cina(27) cinema(20) Cinquecento(173) Circolo degli Esteri -Roma(36) classicismo italiano(51) collezionismo(792) colonie italiane(5) Concerto(39) convegno(587) criitica d'arte(2.962) cultura(3.451) dadaismo(11) design(62) digital art(11) dipinti(1.374) disegno(617) Duecento(26) editoria(275) Europa(155) ex-voto(6) expo 2015(2) Falsi(38)incisioni(30) incisioni(30) incisioni(30) fascismo(19) federculture(1) Fhoto Realismo(6) fiere d'arte(19) film(17) Fondazione ATM -Milano(5) Fondazione Giovanni Spadolini(2) Fondazione Helmut Newton(1) Fondazione Italia-Giappone(3) Fondazione Magnani-Rocca/ Mamiano di Traversetolo(5) Fondazione Marconi(5) Fondazione Miuccia Prada(6) Fondazione Sandretto Re Rebaudengo(1) fotografia(407) Francia(64) fumetto(2) furti d'arte(21) futurismo(18) Galleria Saatchi -Londra(1) gallerie(560) genova(5) germania(9) getty museum(1) giornali(62) giuseppe panza di biumo(2) grafica(101) grecia(7) Hirst Museum(1) illustrazioni(34) Impressionismo(6) informale(14) installazioni(494) intervista(114) istituti di cultura italiana(316) istituto nazionale per la grafica(18) italia(1.677) la madonna di Foligno(2) Land Art(10) Lazio(2) Leonardo(14) liberty(11) libri(427) libri d'artista(71) licei artistici(14) licei italiani(7) lingua italiana(18) litografie(31) lombardia(2) Londra(62) luci d'artista(14) macchiaioli(7) macchine da processione(1) Mad\u00ec(3) madre-napoli(11) Mail Art(1) manifesti(34) manoscritti(24) manoscritti miniati(9) MASI-Lugano(7) medaglie(3) media-art(1) mercato dell'arte(89) metropolitan museum new york(4) milano natale 2013(1) miniature(9) Ministero Affari Esteri(169) ministero beni culturali(574) Ministero Pubblica Istruzione Universit\u00e0 e Ricerca(92) moda(24) modernariato(8) MoMA-New York(9) monete(3) monocromi(19) monumenti roma antica(16) Mosaico(11) Mostre(2.839) musei(2.173) musei vaticani(28) Museo Madre- Napoli(8) Museo Peggy Guggenheim(7) musica(25) narrativa(11) Natale(23) nature morte(34) neoclassicismo(23) new pop(15) new york(9) nouveau roman(1) Novecento(148) nughedu san nicol\u00f2(3) Opificio delle Pietre Dure(4) oreficeria(33) Ottocento(167) Paesaggio(209) Parigi(41) Patrimonio Librario(144) performance(38) Pietre(18) pinacoteca di brera(8) pittura analitica(49) Poesia(49) Poesia Visiva(32) politecnico di milano(3) politica(949) politica culturale(3.104) Pompei(21) Pop Art americana(6) porcellane(15) Premio(47) Puglia(53) Pushkin Museum(1) Quattrocento(63) quotazioni(33) quotidiani(3) Raffaello(17) Recensione libro(210) restauri(90) Rijksmuseum di Amsterdam(1) ritratti(288) rivista(23) Russia(25) satira(26) scenografie(75) scultura(589) scuola italiana(79) Seicento(108) seicento lombardo(5) Senza categoria(52) serigrafie(6) Settecento(90) Sharp-Focus Realism(1) sicilia(2) sociologia d'arte(63) sovrintendenze(50) spagna(13) Stati Uniti(28) statistiche(92) Stato italiano(1.547) storia(2.196) storia dell'arte(818) street art(13) Tate Britain(2) teatro(17) teologia(14) Toscana(5) Trecento(39) triennale di milano(5) Unesco(14) universit\u00e0 italiana(304) urbino(13) vaticano(230) vetri(33) video(34) vignette(24) Ultime discussioniMichaelsuL\u2019omaggio di Lutz Mario Helmig a Dolceacqua, in Liguria, dove trascorre le vacanze. Ecco le bellezze d\u2019Italia.shakilfreelancersuIl Cardinale nigeriano Francis Arinze attacca Papa Bergoglio sull\u2019immigrazione. Guerra aperta nel Gotha Vaticano. Il papa nero Arinze: \u201cBasta con l\u2019immigrazione\u201d.Andrea CalcagnosuL\u2019avversione della Turchia di Erdogan al Cristianesimo. Ecco le prove tangibili verso i cristiani ormai oppressi.AlbertNolasuL\u2019avversione della Turchia di Erdogan al Cristianesimo. Ecco le prove tangibili verso i cristiani ormai oppressi.Andrea CalcagnosuL\u2019avversione della Turchia di Erdogan al Cristianesimo. Ecco le prove tangibili verso i cristiani ormai oppressi. **Ultime discussioni** MichaelsuL\u2019omaggio di Lutz Mario Helmig a Dolceacqua, in Liguria, dove trascorre le vacanze. Ecco le bellezze d\u2019Italia. shakilfreelancersuIl Cardinale nigeriano Francis Arinze attacca Papa Bergoglio sull\u2019immigrazione. Guerra aperta nel Gotha Vaticano. Il papa nero Arinze: \u201cBasta con l\u2019immigrazione\u201d. Andrea CalcagnosuL\u2019avversione della Turchia di Erdogan al Cristianesimo. Ecco le prove tangibili verso i cristiani ormai oppressi. AlbertNolasuL\u2019avversione della Turchia di Erdogan al Cristianesimo. Ecco le prove tangibili verso i cristiani ormai oppressi. Andrea CalcagnosuL\u2019avversione della Turchia di Erdogan al Cristianesimo. Ecco le prove tangibili verso i cristiani ormai oppressi. **Ultime discussioni** MichaelsuL\u2019omaggio di Lutz Mario Helmig a Dolceacqua, in Liguria, dove trascorre le vacanze. Ecco le bellezze d\u2019Italia. shakilfreelancersuIl Cardinale nigeriano Francis Arinze attacca Papa Bergoglio sull\u2019immigrazione. Guerra aperta nel Gotha Vaticano. Il papa nero Arinze: \u201cBasta con l\u2019immigrazione\u201d. Andrea CalcagnosuL\u2019avversione della Turchia di Erdogan al Cristianesimo. Ecco le prove tangibili verso i cristiani ormai oppressi. AlbertNolasuL\u2019avversione della Turchia di Erdogan al Cristianesimo. Ecco le prove tangibili verso i cristiani ormai oppressi. Andrea CalcagnosuL\u2019avversione della Turchia di Erdogan al Cristianesimo. Ecco le prove tangibili verso i cristiani ormai oppressi. Ultime notizieIl padre di Andrea Sempio fornisce l'alibi al figlio: \"Non \u00e8 un assassino, vi dico dov'era11 Giugno 2025Giuseppe Sempio ha ricordato cos'\u00e8 successo il giorno dell'omicidio di Chiara Poggi, il 13 agosto del 2007Firenze, Mazda apre l\u2019Expo delle Eccellenze del Made in Italy11 Giugno 2025A Palazzo Vecchio si apre un percorso tra cultura, impresa e sostenibilit\u00e0: protagoniste le storie virtuose del BelpaeseSanit\u00e0, esperti in dialogo al Marilab talk 'Incontri clinici-radiologici'11 Giugno 2025\"Made in Italy: il segreto della qualit\u00e0\". L'evento de il Giornale a Verona11 Giugno 2025Le eccellenze imprenditoriali del nostro Paese saranno al centro di una ricca mattinata di dibattiti prevista per luned\u00ec 16 giugno. Sul palco anche Luigi Scordamaglia ed Ettore PrandiniOltre 6 mln con malattie oculari, una Carta per il benessere dell'occhio11 Giugno 2025Gli strani fondi al festival Indie. \"A Pavia liste di collocamento al posto di quelle elettorali\"11 Giugno 2025Fratelli d'Italia svela \"un quadro preoccupante\" dietro la manifestazione affidata senza bandi a due coop: \"Gestir\u00e0 un budget di oltre 76.000 euro\"Saldi estivi 2025, si parte il 5 luglio: ecco in quali regioni11 Giugno 2025Manca poco all'inizio del ribasso dei prezzi, le date di partenza partiranno e tutto quello che c'\u00e8 da sapere sui diritti dei consumatoriComunicato Stampa: Consigliere Sandon\u00e0: \u201cL\u2019Under 14 del Padova Calcio di nuovo campione d\u2019Italia\"11 Giugno 2025Over 60 tutti i pantaloni pi\u00f9 comodi e morbidi11 Giugno 2025Un tessuto morbido che cada con delicatezza senza fasciare o costringere fianchi e cosce \u00e8 ci\u00f2 che cercano le signore pi\u00f9 esigenti e che puntano a creare un look che le rappresenti con raffinatezzaMalag\u00f2: \"Grazie a Sticchi Damiani Imola era eccezione, spero torni gp\"11 Giugno 2025Il presidente del Coni in merito alla decisione della Fia di cancellare dal calendario 2026 il Gp di Imola **Ultime notizie** Il padre di Andrea Sempio fornisce l'alibi al figlio: \"Non \u00e8 un assassino, vi dico dov'era11 Giugno 2025Giuseppe Sempio ha ricordato cos'\u00e8 successo il giorno dell'omicidio di Chiara Poggi, il 13 agosto del 2007 Firenze, Mazda apre l\u2019Expo delle Eccellenze del Made in Italy11 Giugno 2025A Palazzo Vecchio si apre un percorso tra cultura, impresa e sostenibilit\u00e0: protagoniste le storie virtuose del Belpaese Sanit\u00e0, esperti in dialogo al Marilab talk 'Incontri clinici-radiologici'11 Giugno 2025 \"Made in Italy: il segreto della qualit\u00e0\". L'evento de il Giornale a Verona11 Giugno 2025Le eccellenze imprenditoriali del nostro Paese saranno al centro di una ricca mattinata di dibattiti prevista per luned\u00ec 16 giugno. Sul palco anche Luigi Scordamaglia ed Ettore Prandini Oltre 6 mln con malattie oculari, una Carta per il benessere dell'occhio11 Giugno 2025 Gli strani fondi al festival Indie. \"A Pavia liste di collocamento al posto di quelle elettorali\"11 Giugno 2025Fratelli d'Italia svela \"un quadro preoccupante\" dietro la manifestazione affidata senza bandi a due coop: \"Gestir\u00e0 un budget di oltre 76.000 euro\" Saldi estivi 2025, si parte il 5 luglio: ecco in quali regioni11 Giugno 2025Manca poco all'inizio del ribasso dei prezzi, le date di partenza partiranno e tutto quello che c'\u00e8 da sapere sui diritti dei consumatori Comunicato Stampa: Consigliere Sandon\u00e0: \u201cL\u2019Under 14 del Padova Calcio di nuovo campione d\u2019Italia\"11 Giugno 2025 Over 60 tutti i pantaloni pi\u00f9 comodi e morbidi11 Giugno 2025Un tessuto morbido che cada con delicatezza senza fasciare o costringere fianchi e cosce \u00e8 ci\u00f2 che cercano le signore pi\u00f9 esigenti e che puntano a creare un look che le rappresenti con raffinatezza Malag\u00f2: \"Grazie a Sticchi Damiani Imola era eccezione, spero torni gp\"11 Giugno 2025Il presidente del Coni in merito alla decisione della Fia di cancellare dal calendario 2026 il Gp di Imola **Ultime notizie** Il padre di Andrea Sempio fornisce l'alibi al figlio: \"Non \u00e8 un assassino, vi dico dov'era11 Giugno 2025Giuseppe Sempio ha ricordato cos'\u00e8 successo il giorno dell'omicidio di Chiara Poggi, il 13 agosto del 2007 Firenze, Mazda apre l\u2019Expo delle Eccellenze del Made in Italy11 Giugno 2025A Palazzo Vecchio si apre un percorso tra cultura, impresa e sostenibilit\u00e0: protagoniste le storie virtuose del Belpaese Sanit\u00e0, esperti in dialogo al Marilab talk 'Incontri clinici-radiologici'11 Giugno 2025 \"Made in Italy: il segreto della qualit\u00e0\". L'evento de il Giornale a Verona11 Giugno 2025Le eccellenze imprenditoriali del nostro Paese saranno al centro di una ricca mattinata di dibattiti prevista per luned\u00ec 16 giugno. Sul palco anche Luigi Scordamaglia ed Ettore Prandini Oltre 6 mln con malattie oculari, una Carta per il benessere dell'occhio11 Giugno 2025 Gli strani fondi al festival Indie. \"A Pavia liste di collocamento al posto di quelle elettorali\"11 Giugno 2025Fratelli d'Italia svela \"un quadro preoccupante\" dietro la manifestazione affidata senza bandi a due coop: \"Gestir\u00e0 un budget di oltre 76.000 euro\" Saldi estivi 2025, si parte il 5 luglio: ecco in quali regioni11 Giugno 2025Manca poco all'inizio del ribasso dei prezzi, le date di partenza partiranno e tutto quello che c'\u00e8 da sapere sui diritti dei consumatori Comunicato Stampa: Consigliere Sandon\u00e0: \u201cL\u2019Under 14 del Padova Calcio di nuovo campione d\u2019Italia\"11 Giugno 2025 Over 60 tutti i pantaloni pi\u00f9 comodi e morbidi11 Giugno 2025Un tessuto morbido che cada con delicatezza senza fasciare o costringere fianchi e cosce \u00e8 ci\u00f2 che cercano le signore pi\u00f9 esigenti e che puntano a creare un look che le rappresenti con raffinatezza Malag\u00f2: \"Grazie a Sticchi Damiani Imola era eccezione, spero torni gp\"11 Giugno 2025Il presidente del Coni in merito alla decisione della Fia di cancellare dal calendario 2026 il Gp di Imola Blog amiciAntonio MartinoFatto ad arte di Pierluigi Panzail cuore del mondo di Marcello FoaItalians di Beppe SevergniniTocqueville, la citt\u00e0 dei liberi **Blog amici** Antonio Martino Fatto ad arte di Pierluigi Panza il cuore del mondo di Marcello Foa Italians di Beppe Severgnini Tocqueville, la citt\u00e0 dei liberi **Blog amici** Antonio Martino Fatto ad arte di Pierluigi Panza il cuore del mondo di Marcello Foa Italians di Beppe Severgnini Tocqueville, la citt\u00e0 dei liberi Blogrollrovesci d'arte di Arianna Di Genova **Blogroll** rovesci d'arte di Arianna Di Genova **Blogroll** rovesci d'arte di Arianna Di Genova Post recentiRoma \u00e8 una Cometa. Il progetto immersivo su Roma voluto dall\u2019Ambasciatore Umberto Vattani aperto nello storico Palazzo C\u00e0 di Tron a Venezia- Santa CroceANGELO GIORGETTI (1899-1960). Dalla Parigi degli \u201cAnni folli\u201d al Ticino del Dopoguerra. La mostra alla Pinacoteca cantonale Giovanni Z\u00fcst di Rancate/Canton TicinoIl paesaggio marchigiano di Attilio Alfieri. La Mostra al CART \u2013 Centro documentazione ARTe contemporanea Palazzo Pergoli \u2013 Falconara Marittima (An)MUSEO FORTUNY 50. Il Museo Fortuny festeggia 50 anni e si racconta a Palazzo Pesaro Orfei a VeneziaLa Post-Street Art di Stefano Alvino da Bergamo sbarca a New York. Il Cavaliere Berlusconi troneggia a New York. **Post recenti** Roma \u00e8 una Cometa. Il progetto immersivo su Roma voluto dall\u2019Ambasciatore Umberto Vattani aperto nello storico Palazzo C\u00e0 di Tron a Venezia- Santa Croce ANGELO GIORGETTI (1899-1960). Dalla Parigi degli \u201cAnni folli\u201d al Ticino del Dopoguerra. La mostra alla Pinacoteca cantonale Giovanni Z\u00fcst di Rancate/Canton Ticino Il paesaggio marchigiano di Attilio Alfieri. La Mostra al CART \u2013 Centro documentazione ARTe contemporanea Palazzo Pergoli \u2013 Falconara Marittima (An) MUSEO FORTUNY 50. Il Museo Fortuny festeggia 50 anni e si racconta a Palazzo Pesaro Orfei a Venezia La Post-Street Art di Stefano Alvino da Bergamo sbarca a New York. Il Cavaliere Berlusconi troneggia a New York. **Post recenti** Roma \u00e8 una Cometa. Il progetto immersivo su Roma voluto dall\u2019Ambasciatore Umberto Vattani aperto nello storico Palazzo C\u00e0 di Tron a Venezia- Santa Croce ANGELO GIORGETTI (1899-1960). Dalla Parigi degli \u201cAnni folli\u201d al Ticino del Dopoguerra. La mostra alla Pinacoteca cantonale Giovanni Z\u00fcst di Rancate/Canton Ticino Il paesaggio marchigiano di Attilio Alfieri. La Mostra al CART \u2013 Centro documentazione ARTe contemporanea Palazzo Pergoli \u2013 Falconara Marittima (An) MUSEO FORTUNY 50. Il Museo Fortuny festeggia 50 anni e si racconta a Palazzo Pesaro Orfei a Venezia La Post-Street Art di Stefano Alvino da Bergamo sbarca a New York. Il Cavaliere Berlusconi troneggia a New York. Archivio degli postGiugno 2025(12)Maggio 2025(32)Aprile 2025(27)Marzo 2025(33)Febbraio 2025(30)Gennaio 2025(32)Dicembre 2024(33)Novembre 2024(31)Ottobre 2024(31)Settembre 2024(30)Agosto 2024(32)Luglio 2024(32)Giugno 2024(29)Maggio 2024(33)Aprile 2024(29)Marzo 2024(33)Febbraio 2024(28)Gennaio 2024(31)Dicembre 2023(25)Novembre 2023(30)Ottobre 2023(32)Settembre 2023(31)Agosto 2023(29)Luglio 2023(31)Giugno 2023(32)Maggio 2023(38)Aprile 2023(29)Marzo 2023(32)Febbraio 2023(31)Gennaio 2023(33)Dicembre 2022(31)Novembre 2022(30)Ottobre 2022(31)Settembre 2022(31)Agosto 2022(31)Luglio 2022(38)Giugno 2022(34)Maggio 2022(32)Aprile 2022(30)Marzo 2022(35)Febbraio 2022(27)Gennaio 2022(34)Dicembre 2021(33)Novembre 2021(28)Ottobre 2021(32)Settembre 2021(28)Agosto 2021(31)Luglio 2021(38)Giugno 2021(27)Maggio 2021(30)Aprile 2021(36)Marzo 2021(31)Febbraio 2021(28)Gennaio 2021(31)Dicembre 2020(31)Novembre 2020(31)Ottobre 2020(29)Settembre 2020(26)Agosto 2020(25)Luglio 2020(27)Giugno 2020(30)Maggio 2020(30)Aprile 2020(30)Marzo 2020(33)Febbraio 2020(21)Gennaio 2020(28)Dicembre 2019(30)Novembre 2019(29)Ottobre 2019(28)Settembre 2019(29)Agosto 2019(25)Luglio 2019(29)Giugno 2019(25)Maggio 2019(30)Aprile 2019(23)Marzo 2019(26)Febbraio 2019(30)Gennaio 2019(31)Dicembre 2018(30)Novembre 2018(27)Ottobre 2018(28)Settembre 2018(27)Agosto 2018(21)Luglio 2018(28)Giugno 2018(25)Maggio 2018(28)Aprile 2018(25)Marzo 2018(29)Febbraio 2018(30)Gennaio 2018(27)Dicembre 2017(25)Novembre 2017(24)Ottobre 2017(27)Settembre 2017(23)Agosto 2017(16)Luglio 2017(26)Giugno 2017(24)Maggio 2017(27)Aprile 2017(28)Marzo 2017(28)Febbraio 2017(26)Gennaio 2017(20)Dicembre 2016(22)Novembre 2016(23)Ottobre 2016(26)Settembre 2016(17)Agosto 2016(12)Luglio 2016(19)Giugno 2016(18)Maggio 2016(26)Aprile 2016(25)Marzo 2016(22)Febbraio 2016(22)Gennaio 2016(30)Dicembre 2015(22)Novembre 2015(22)Ottobre 2015(26)Settembre 2015(25)Agosto 2015(9)Luglio 2015(22)Giugno 2015(25)Maggio 2015(25)Aprile 2015(16)Marzo 2015(23)Febbraio 2015(17)Gennaio 2015(20)Dicembre 2014(21)Novembre 2014(18)Ottobre 2014(16)Settembre 2014(21)Agosto 2014(9)Luglio 2014(22)Giugno 2014(18)Maggio 2014(18)Aprile 2014(9)Marzo 2014(14)Febbraio 2014(15)Gennaio 2014(19)Dicembre 2013(13)Novembre 2013(10)Ottobre 2013(15)Settembre 2013(14)Agosto 2013(2)Luglio 2013(15)Giugno 2013(11)Maggio 2013(11)Aprile 2013(6)Marzo 2013(3)Febbraio 2013(2)Gennaio 2013(4)Dicembre 2012(5)Novembre 2012(2) **Archivio degli post** Giugno 2025(12) Maggio 2025(32) Aprile 2025(27) Marzo 2025(33) Febbraio 2025(30) Gennaio 2025(32) Dicembre 2024(33) Novembre 2024(31) Ottobre 2024(31) Settembre 2024(30) Agosto 2024(32) Luglio 2024(32) Giugno 2024(29) Maggio 2024(33) Aprile 2024(29) Marzo 2024(33) Febbraio 2024(28) Gennaio 2024(31) Dicembre 2023(25) Novembre 2023(30) Ottobre 2023(32) Settembre 2023(31) Agosto 2023(29) Luglio 2023(31) Giugno 2023(32) Maggio 2023(38) Aprile 2023(29) Marzo 2023(32) Febbraio 2023(31) Gennaio 2023(33) Dicembre 2022(31) Novembre 2022(30) Ottobre 2022(31) Settembre 2022(31) Agosto 2022(31) Luglio 2022(38) Giugno 2022(34) Maggio 2022(32) Aprile 2022(30) Marzo 2022(35) Febbraio 2022(27) Gennaio 2022(34) Dicembre 2021(33) Novembre 2021(28) Ottobre 2021(32) Settembre 2021(28) Agosto 2021(31) Luglio 2021(38) Giugno 2021(27) Maggio 2021(30) Aprile 2021(36) Marzo 2021(31) Febbraio 2021(28) Gennaio 2021(31) Dicembre 2020(31) Novembre 2020(31) Ottobre 2020(29) Settembre 2020(26) Agosto 2020(25) Luglio 2020(27) Giugno 2020(30) Maggio 2020(30) Aprile 2020(30) Marzo 2020(33) Febbraio 2020(21) Gennaio 2020(28) Dicembre 2019(30) Novembre 2019(29) Ottobre 2019(28) Settembre 2019(29) Agosto 2019(25) Luglio 2019(29) Giugno 2019(25) Maggio 2019(30) Aprile 2019(23) Marzo 2019(26) Febbraio 2019(30) Gennaio 2019(31) Dicembre 2018(30) Novembre 2018(27) Ottobre 2018(28) Settembre 2018(27) Agosto 2018(21) Luglio 2018(28) Giugno 2018(25) Maggio 2018(28) Aprile 2018(25) Marzo 2018(29) Febbraio 2018(30) Gennaio 2018(27) Dicembre 2017(25) Novembre 2017(24) Ottobre 2017(27) Settembre 2017(23) Agosto 2017(16) Luglio 2017(26) Giugno 2017(24) Maggio 2017(27) Aprile 2017(28) Marzo 2017(28) Febbraio 2017(26) Gennaio 2017(20) Dicembre 2016(22) Novembre 2016(23) Ottobre 2016(26) Settembre 2016(17) Agosto 2016(12) Luglio 2016(19) Giugno 2016(18) Maggio 2016(26) Aprile 2016(25) Marzo 2016(22) Febbraio 2016(22) Gennaio 2016(30) Dicembre 2015(22) Novembre 2015(22) Ottobre 2015(26) Settembre 2015(25) Agosto 2015(9) Luglio 2015(22) Giugno 2015(25) Maggio 2015(25) Aprile 2015(16) Marzo 2015(23) Febbraio 2015(17) Gennaio 2015(20) Dicembre 2014(21) Novembre 2014(18) Ottobre 2014(16) Settembre 2014(21) Agosto 2014(9) Luglio 2014(22) Giugno 2014(18) Maggio 2014(18) Aprile 2014(9) Marzo 2014(14) Febbraio 2014(15) Gennaio 2014(19) Dicembre 2013(13) Novembre 2013(10) Ottobre 2013(15) Settembre 2013(14) Agosto 2013(2) Luglio 2013(15) Giugno 2013(11) Maggio 2013(11) Aprile 2013(6) Marzo 2013(3) Febbraio 2013(2) Gennaio 2013(4) Dicembre 2012(5) Novembre 2012(2) **Archivio degli post** Giugno 2025(12) Maggio 2025(32) Aprile 2025(27) Marzo 2025(33) Febbraio 2025(30) Gennaio 2025(32) Dicembre 2024(33) Novembre 2024(31) Ottobre 2024(31) Settembre 2024(30) Agosto 2024(32) Luglio 2024(32) Giugno 2024(29) Maggio 2024(33) Aprile 2024(29) Marzo 2024(33) Febbraio 2024(28) Gennaio 2024(31) Dicembre 2023(25) Novembre 2023(30) Ottobre 2023(32) Settembre 2023(31) Agosto 2023(29) Luglio 2023(31) Giugno 2023(32) Maggio 2023(38) Aprile 2023(29) Marzo 2023(32) Febbraio 2023(31) Gennaio 2023(33) Dicembre 2022(31) Novembre 2022(30) Ottobre 2022(31) Settembre 2022(31) Agosto 2022(31) Luglio 2022(38) Giugno 2022(34) Maggio 2022(32) Aprile 2022(30) Marzo 2022(35) Febbraio 2022(27) Gennaio 2022(34) Dicembre 2021(33) Novembre 2021(28) Ottobre 2021(32) Settembre 2021(28) Agosto 2021(31) Luglio 2021(38) Giugno 2021(27) Maggio 2021(30) Aprile 2021(36) Marzo 2021(31) Febbraio 2021(28) Gennaio 2021(31) Dicembre 2020(31) Novembre 2020(31) Ottobre 2020(29) Settembre 2020(26) Agosto 2020(25) Luglio 2020(27) Giugno 2020(30) Maggio 2020(30) Aprile 2020(30) Marzo 2020(33) Febbraio 2020(21) Gennaio 2020(28) Dicembre 2019(30) Novembre 2019(29) Ottobre 2019(28) Settembre 2019(29) Agosto 2019(25) Luglio 2019(29) Giugno 2019(25) Maggio 2019(30) Aprile 2019(23) Marzo 2019(26) Febbraio 2019(30) Gennaio 2019(31) Dicembre 2018(30) Novembre 2018(27) Ottobre 2018(28) Settembre 2018(27) Agosto 2018(21) Luglio 2018(28) Giugno 2018(25) Maggio 2018(28) Aprile 2018(25) Marzo 2018(29) Febbraio 2018(30) Gennaio 2018(27) Dicembre 2017(25) Novembre 2017(24) Ottobre 2017(27) Settembre 2017(23) Agosto 2017(16) Luglio 2017(26) Giugno 2017(24) Maggio 2017(27) Aprile 2017(28) Marzo 2017(28) Febbraio 2017(26) Gennaio 2017(20) Dicembre 2016(22) Novembre 2016(23) Ottobre 2016(26) Settembre 2016(17) Agosto 2016(12) Luglio 2016(19) Giugno 2016(18) Maggio 2016(26) Aprile 2016(25) Marzo 2016(22) Febbraio 2016(22) Gennaio 2016(30) Dicembre 2015(22) Novembre 2015(22) Ottobre 2015(26) Settembre 2015(25) Agosto 2015(9) Luglio 2015(22) Giugno 2015(25) Maggio 2015(25) Aprile 2015(16) Marzo 2015(23) Febbraio 2015(17) Gennaio 2015(20) Dicembre 2014(21) Novembre 2014(18) Ottobre 2014(16) Settembre 2014(21) Agosto 2014(9) Luglio 2014(22) Giugno 2014(18) Maggio 2014(18) Aprile 2014(9) Marzo 2014(14) Febbraio 2014(15) Gennaio 2014(19) Dicembre 2013(13) Novembre 2013(10) Ottobre 2013(15) Settembre 2013(14) Agosto 2013(2) Luglio 2013(15) Giugno 2013(11) Maggio 2013(11) Aprile 2013(6) Marzo 2013(3) Febbraio 2013(2) Gennaio 2013(4) Dicembre 2012(5) Novembre 2012(2) PagineBiografia **Pagine** Biografia **Pagine** Biografia Pannello di controlloAccediFeed dei contenutiFeed dei commentiWordPress.org **Pannello di controllo** Accedi Feed dei contenuti Feed dei commenti WordPress.org **Pannello di controllo** Accedi Feed dei contenuti Feed dei commenti WordPress.org"}