{"id": 1681, "name": "BonSens", "domain": "bonsens.info", "bias": "conspiracy-pseudoscience", "credibility": "low-credibility", "reporting": "low", "questionable": null, "url": "https://bonsens.info/echec-de-leppo-des-avocats-de-mme-von-der-leyen-et-de-pfizer-dans-leurs-tentatives-de-faire-enterrer-laffaire-des-smsgate-la-chambre-belge-a-decide-que-les-plaidoiries-auront-bien/", "title": "Echec De Leppo Des Avocats De Mme Von Der Leyen Et De Pfizer Dans Leurs Tentatives De Faire Enterrer Laffaire Des Smsgate La Chambre Belge A Decide Que Les Plaidoiries Auront Bien", "content": "Accueil Missions ActionsEtudes scientifiquesActions juridiquesLes expertsSoutien \u00e0 l\u2019organisation de conf\u00e9rences scientifiques et m\u00e9dicalesSondages ind\u00e9pendants Etudes scientifiques Actions juridiques Les experts Soutien \u00e0 l\u2019organisation de conf\u00e9rences scientifiques et m\u00e9dicales Sondages ind\u00e9pendants Etudes scientifiques Actions juridiques Les experts Soutien \u00e0 l\u2019organisation de conf\u00e9rences scientifiques et m\u00e9dicales Sondages ind\u00e9pendants Live Toutes les actualit\u00e9sActualit\u00e9s et Communiqu\u00e9s de PresseLive BonSensVid\u00e9os Actualit\u00e9s et Communiqu\u00e9s de Presse Live BonSens Vid\u00e9os Actualit\u00e9s et Communiqu\u00e9s de Presse Live BonSens Vid\u00e9os Adh\u00e9rer Faire un Don Infos utilesContactDocuments juridiquesCharte BonSensAdh\u00e9sionsR\u00e9f\u00e9rents locaux Contact Documents juridiquesCharte BonSens Charte BonSens Adh\u00e9sions R\u00e9f\u00e9rents locaux Contact Documents juridiquesCharte BonSens Charte BonSens Charte BonSens Adh\u00e9sions R\u00e9f\u00e9rents locaux **\u00c9chec de l\u2019EPPO, des avocats de Mme von der Leyen et de Pfizer dans leurs tentatives de faire enterrer l\u2019affaire des SMSGate : la Chambre Belge a d\u00e9cid\u00e9 que les plaidoiries auront bien lieu.** **et rappel des proc\u00e9dures lanc\u00e9es par BonSens.org et Mr Fr\u00e9d\u00e9ric Baldan, contre Madame Ursula Von der Leyen et contre Pfizer Inc.** Le 17 mai 2024, le tribunal de Li\u00e8ge a dit en substance : \u2013 Que l\u2019affaire \u00e9tait d\u2019importance ;\u2013 Que la comp\u00e9tence de l\u2019EPPO n\u2019\u00e9tait \u00e0 ce stade pas prouv\u00e9e ; et devait \u00eatre d\u00e9montr\u00e9e par l\u2019EPPO,\u2013 Que le juge Belge \u00e9tait libre de mener \u00e0 bien les devoirs suppl\u00e9mentaires demand\u00e9s par la Hongrie,\u2013 Et a fix\u00e9 la date du 6 d\u00e9cembre pour les plaidoiries, afin de laisser aux parties le temps d\u2019approfondir les questions de la comp\u00e9tence de l\u2019EPPO, de l\u2019immunit\u00e9 \u00e9ventuelle de Mme von der Leyen, et de l\u2019int\u00e9r\u00eat et la qualit\u00e9 des plaignants \u00e0 agir. \u2013 Que l\u2019affaire \u00e9tait d\u2019importance ; \u2013 Que la comp\u00e9tence de l\u2019EPPO n\u2019\u00e9tait \u00e0 ce stade pas prouv\u00e9e ; et devait \u00eatre d\u00e9montr\u00e9e par l\u2019EPPO, \u2013 Que le juge Belge \u00e9tait libre de mener \u00e0 bien les devoirs suppl\u00e9mentaires demand\u00e9s par la Hongrie, \u2013 Et a fix\u00e9 la date du 6 d\u00e9cembre pour les plaidoiries, afin de laisser aux parties le temps d\u2019approfondir les questions de la comp\u00e9tence de l\u2019EPPO, de l\u2019immunit\u00e9 \u00e9ventuelle de Mme von der Leyen, et de l\u2019int\u00e9r\u00eat et la qualit\u00e9 des plaignants \u00e0 agir. \u2013 Que l\u2019affaire \u00e9tait d\u2019importance ; \u2013 Que la comp\u00e9tence de l\u2019EPPO n\u2019\u00e9tait \u00e0 ce stade pas prouv\u00e9e ; et devait \u00eatre d\u00e9montr\u00e9e par l\u2019EPPO, \u2013 Que le juge Belge \u00e9tait libre de mener \u00e0 bien les devoirs suppl\u00e9mentaires demand\u00e9s par la Hongrie, \u2013 Et a fix\u00e9 la date du 6 d\u00e9cembre pour les plaidoiries, afin de laisser aux parties le temps d\u2019approfondir les questions de la comp\u00e9tence de l\u2019EPPO, de l\u2019immunit\u00e9 \u00e9ventuelle de Mme von der Leyen, et de l\u2019int\u00e9r\u00eat et la qualit\u00e9 des plaignants \u00e0 agir. **En r\u00e9alit\u00e9, cette d\u00e9cision est un \u00e9chec pour Madame von der Leyen et Monsieur Bourla de la soci\u00e9t\u00e9 Pfizer inc. qui demandaient que l\u2019affaire en reste l\u00e0 et soit jug\u00e9e le 17 mai avant les \u00e9lections europ\u00e9ennes.** **C\u2019est donc d\u00e9j\u00e0 une grande victoire pour les plaignants.** **Rappel des actions men\u00e9es par Me Protat pour Fr\u00e9d\u00e9ric Baldan et pour BonSens.org** Le docteur en droit Olivier Frot t\u00e9l\u00e9charge une version non caviard\u00e9e des contrats ( en ao\u00fbt 21) mis en ligne de mani\u00e8re accidentelle et pour peu de temps sur le site de la Commission.Dans un debriefing BonSens.org en partenariat avecFrance-Soir,Olivier Frot \u00e9valuait ces contrats anormalement \u00e0 l\u2019avantage des industriels. Des travaux \u00e9taient lanc\u00e9s pour BonSens.org afin de pr\u00e9parer des proc\u00e9dures juridiques. L\u2019association BonSens lance une proc\u00e9dure en France aupr\u00e8s du Tribunal Administratif visant \u00e0 juger nuls les contrats d\u2019acquisition des vaccinscontre la Covid-19 conclus par l\u2019Union Europ\u00e9enne.BonSens perd sa requ\u00eate. Requ\u00eate de BonSens en appel devant la Cour Administrative d\u2019appel de PARIS. Signalement par BonSens et ses adh\u00e9rents de soup\u00e7ons de faits de corruption commis par Ursula Von der Leyendans le cadre des contrats d\u2019acquisition de vaccin au Parquet Europ\u00e9en et demande d\u2019une ouverture d\u2019enqu\u00eate \u00e0 l\u2019EPPO (parquet europ\u00e9en). BonSens lance une proc\u00e9dure aux Etats-Unis en collaboration avec l\u2019association ICAN visant \u00e0 obtenir les SMS entre M Bourla et Mme Von der Leyen, dans le cadre d\u2019une proc\u00e9dure Discovery International, pour les transmettre au juge administratif fran\u00e7ais. L\u2019obtention des SMS permettrait au juge de voir si ces \u00e9changes renferment un pacte de corruption, ce qui rendrait nul les contrats d\u2019achats de vaccins (principe en droit, la fraude corrompt tout) BonSens perd \u00e0 la Cour administrative d\u2019appel et mais BonSens fait un pourvoi.Les d\u00e9fendeurs sont Pfizer et Sant\u00e9 Publique France. LeNew-York Timeslance devant le Tribunal de l\u2019Union Europ\u00e9enne une proc\u00e9dure (AFF T-36/23 STEVI et New-York Times c/ Commission) aux fins de divulgation des \u00e9changes entretenus entre Madame Von Der Leyen et Monsieur Bourla. Le juge new-yorkais rejette le recours de l\u2019association BonSens.org et l\u2019invite \u00e0 la pr\u00e9senter de nouveau \u00e0 un stade ult\u00e9rieur de la proc\u00e9dure. BonSens.org fait appel avec l\u2019aide de leurs conseillers Me Diane Protat, William Snyder et Brendan Berne et du cabinet New-Yorkais Siri & Glimstad. BonSens d\u00e9pose une intervention volontaire dans l\u2019affaire du New-York Times au soutien des demandes. Me Diane PROTAT repr\u00e9sentant monsieur Fr\u00e9d\u00e9ric Baldan d\u00e9pose une plainte p\u00e9nalecontre la Pr\u00e9sidente de la Commission europ\u00e9enne Ursula Von der Leyen visant les qualifications d\u2019\u00ab usurpation de fonctions et de titre \u00bb, de \u00ab destruction de documents publics \u00bb et de \u00ab prise ill\u00e9gale d\u2019int\u00e9r\u00eats et corruption \u00bb et se constitue partie civile entre les mains d\u2019un des juges d\u2019instruction du Tribunal de premi\u00e8re instance de Li\u00e8ge en Belgique. LeTribunal de l\u2019Union Europ\u00e9enne rejette la demande d\u2019intervention volontaire de BonSens.orgdans l\u2019affaire duNew-York Timespr\u00e9tendant que BonSens.org n\u2019aurait pas d\u2019int\u00e9r\u00eat \u00e0 agir. BonSens.org formule un pourvoi devant la Cour de Justice de l\u2019Union Europ\u00e9enne pour \u00eatre admis \u00e0 se joindre \u00e0 l\u2019affaire entam\u00e9e par le New-York Times consid\u00e9rant \u00e0 avoir tout autant int\u00e9r\u00eat \u00e0 agir qu\u2019un journal am\u00e9ricain.Ce pourvoi a \u00e9t\u00e9 rejet\u00e9 le 12 janvier 2024 et depuis lors aucune d\u00e9cision des juridictions europ\u00e9ennes n\u2019est intervenue dans cette affaire\u2026. Le Conseil d\u2019Etat a rejet\u00e9 le pourvoi de Bonsens.org qui entendait contester les contrats d\u2019achats de vaccins pass\u00e9s par la Commission europ\u00e9enne et ex\u00e9cut\u00e9s par Sant\u00e9 Publique France, en ce qu\u2019ils exon\u00e9raient le fabricant de toute responsabilit\u00e9 concernant les cons\u00e9quences d\u2019\u00e9ventuels effets secondaires. L\u2019audience p\u00e9nale de Mme von der Leyen dans l\u2019affaire l\u2019opposant \u00e0 Monsieur Baldan, a conduit la Chambre belge \u00e0 fixer au 6 d\u00e9cembre 2024 les plaidoiries, qui permettront aux parties d\u2019exposer leurs arguments sur les questions de la comp\u00e9tence de l\u2019EPPO, de l\u2019immunit\u00e9 \u00e9ventuelle de Mme von der Leyen, et de l\u2019int\u00e9r\u00eat et la qualit\u00e9 des plaignants \u00e0 agir. L\u2019association BonSens.org continue sa contestation des contratsdevant un tribunal Belge, et demande \u00e0 nouveau\u00e0 la cour de New-York, la divulgation des SMS \u00e9chang\u00e9sentre Monsieur Bourla et Mme von der Leyen dans le cadre d\u2019uneDiscovery International. BonSens.org appelle ses adh\u00e9rents \u00e0 se porter partie civile dans l\u2019affaire opposant Monsieur Fr\u00e9d\u00e9ric Baldan et Mme von der Leyen. Nous vous tiendrons inform\u00e9s de la proc\u00e9dure \u00e0 suivred\u2019ici quelques jours, la mise en place d\u2019un processus pour rassembler potentiellement plusieurs milliers de dossiers prend un peu de temps. Actions juridiques Actions juridiques Actions juridiques \u270d\ufe0f P\u00e9tition de @BonsensOrg :Nous demandons des excuses publiques posthumes envers le Professeur Luc Montagnier de la part du gouvernement et des m\u00e9dias\u00c0 signer et \u00e0 partager \ud83d\ude4f \ud83d\udea8 La Commission Europ\u00e9enne d\u00e9savou\u00e9e par le juge europ\u00e9enLa cour de Justice de l\u2019Union Europ\u00e9enne a jug\u00e9 que Ursula von der Leyen aurait d\u00fb donner acc\u00e8s \u00e0 ses SMS avec le PDG de PFIZER au @nytimes sur le fondement du droit \u00e0 la Transparence.@BonsensOrg avait fait une\u2026 SONDAGE EXCLUSIF @france_soir @BonsensOrgVIA MIS GROUP[Echantillon repr\u00e9sentatif de 1200 personnes - M\u00e9thode des quotas]\ud83d\udfe5 INTERNATIONAL\ud83d\udfe0 60 % des Fran\u00e7ais pr\u00e9f\u00e8rent une Europe des Nations contre 15 % favorables \u00e0 une Europe f\u00e9d\u00e9rale\ud83d\udfe0 64 % soutiennent l\u2019initiative de\u2026 Suite \u00e0 la r\u00e9solution citoyenne r\u00e9clamant le respect de la voix du peuple sur l'engagement des forces fran\u00e7aises en Ukraine, le s\u00e9nateur @alainhoupert a d\u00e9pos\u00e9 une r\u00e9solution au @Senat pour renforcer le contr\u00f4le parlementaire sur les engagements militaires de la France\ud83d\udd3d\ud83d\udd3d\ud83d\udd3d J\u2019ai \u00e9cout\u00e9 la r\u00e9solution citoyenne sign\u00e9e par pr\u00e8s de 20 000 personnes, j\u2019ai entendu la volont\u00e9 des Fran\u00e7ais dans un sondage et j\u2019ai d\u00e9pos\u00e9 une r\u00e9solution au S\u00e9nat pour renforcer le contr\u00f4le parlementaire sur les engagements militaires et financiers de la France en Ukraine. J\u2019ai \u00e9cout\u00e9 la r\u00e9solution citoyenne sign\u00e9e par pr\u00e8s de 20 000 personnes, j\u2019ai entendu la volont\u00e9 des Fran\u00e7ais dans un sondage et j\u2019ai d\u00e9pos\u00e9 une r\u00e9solution au S\u00e9nat pour renforcer le contr\u00f4le parlementaire sur les engagements militaires et financiers de la France en Ukraine. \ud83d\udd4a\ufe0f@BonsensOrg continue \u00e0 s\u2019engager pour la paixUne R\u00e9solution citoyenne a \u00e9t\u00e9 notifi\u00e9e aux 2 assembl\u00e9es par huissier le 17 avril 2025, \u00e0 l\u2019initiative de militaires, r\u00e9clamant le respect de la souverainet\u00e9 populaire sur l\u2019engagement des ressources et des forces militaires de\u2026 La Commission Europ\u00e9enne d\u00e9savou\u00e9e par le juge europ\u00e9en14 mai 2025+ + + BonSens.org continue \u00e0 s\u2019engager pour la paix21 avril 2025+ + + Traitement de la grippe s\u00e9v\u00e8re : hypoth\u00e8se sur l\u2019efficacit\u00e9 de l\u2019hydroxychloroquine associ\u00e9e \u00e0 un macrolide \u2013 publication soutenue par BonSens.org5 juin 2025+ + + Les Enjeux de la PollutionPrincipaux Polluants Ext\u00e9rieurs et Int\u00e9rieurs et leur Impact sur la Sant\u00e9 et la Mortalit\u00e9 Mondiales20 mars 2025+ **Principaux Polluants Ext\u00e9rieurs et Int\u00e9rieurs et leur Impact sur la Sant\u00e9 et la Mortalit\u00e9 Mondiales** + **Principaux Polluants Ext\u00e9rieurs et Int\u00e9rieurs et leur Impact sur la Sant\u00e9 et la Mortalit\u00e9 Mondiales** **Principaux Polluants Ext\u00e9rieurs et Int\u00e9rieurs et leur Impact sur la Sant\u00e9 et la Mortalit\u00e9 Mondiales** + Christian PerronneVoir + Voir + Voir + G\u00e9rard GuillaumeVoir + Voir + Voir + Jean-Fran\u00e7ois LesgardsVoir + Voir + Voir + Martin ZiziVoir + Voir + Voir + Jean-Paul BourdineaudVoir + Voir + Voir + Laurent ToubianaVoir + Voir + Voir + Christian V\u00e9lotVoir + Voir + Voir + Pierre ChaillotVoir + Voir + Voir + Laurent Pel\u00e9Voir + Voir + Voir + Jean-Dominique MichelVoir + Voir + Voir + Facebook Twitter Youtube Telegram Crowdbunker Accueil Missions R\u00e9f\u00e9rents locaux Mentions l\u00e9galesPolitique de confidentialit\u00e9Politique de cookies (UE) Politique de confidentialit\u00e9 Politique de cookies (UE) Politique de confidentialit\u00e9 Politique de cookies (UE) Faire un Don Contact"}